<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Küçük Gezi on </title>
    <link>//localhost:1313/tags/k%C3%BC%C3%A7%C3%BCk-gezi/</link>
    <description>Recent content in Küçük Gezi on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/k%C3%BC%C3%A7%C3%BCk-gezi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2204A 2024 Türkiye Finalleri - Ziyaretçi</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/2204a_2024_gezi/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/2204a_2024_gezi/</guid>
      <description>Bu yazı yalnızca Türkçe olarak paylaşılmıştır. This article is published only in Turkish language.&#xA;Gün 0 - Pazartesi Otobüsü 23.50 gibi almıştık. Cem Abi&amp;rsquo;ye haber edip 23.15 gibi çıkalım diye sözleştik. Bizim dönemden zaten otobüse gidecek 3 kişi ve biz hariç 2 kişi kaldı yurtta. O ikisi de ertesi gün gitti.&#xA;Cem Abiyle güzel bir muhabbet sonunda geldik terminale. Otobüse atlayıp uyumaya çalıştık. Başkent turizm koltukları maalesef pek rahat değil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Matematik Olimpiyatları 2. Aşama 2023-2024</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/ikinci_asama_2023_gezi/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/ikinci_asama_2023_gezi/</guid>
      <description>Bu yazı yalnızca Türkçe olarak paylaşılmıştır. This article is published only in Turkish language.&#xA;Olimpiyat hayatımın son 3 günü.&#xA;Gün 0 - Salı Sabah otobüsü. Büyük hata. Hele otobüsle hiç değil. Otobüs sevmiyorum pek (o yüzden dönüşü trene aldım hatta). İlk başlarda azcık uyudum sonra biraz kod yazdım. Ömer&amp;rsquo;le baya bi oyun oynadık. Yolculuk bitti zaten.&#xA;Otele gelince önce odalarımızı ayarladık. Konuştuğumuz gibi ben, İsmet, Ömer. Sonra da az biraz dinlendik.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Matematik Olimpiyatları Yaz Kampı 2023-2024</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/yaz_kamp%C4%B1_2023_gezi/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/yaz_kamp%C4%B1_2023_gezi/</guid>
      <description>Bu yazı yalnızca Türkçe olarak paylaşılmıştır. This article is published only in Turkish language.&#xA;Gün 0 - Cumartesi Sabahtan Karataşla atladık otobüse. 5-6 saat sonra vardık Afyon&amp;rsquo;a. Düz yolculuktu, normaldi.&#xA;Varınca gara, bir servisle otele geldik. Bizimkiler gelmiş önceden, onlarla hoşbeş ettik. Özlemişim çocukları. Sonrasında boş boş takıldık açıkçası. Sonra akşam yemeği ve 21.00&amp;rsquo;da toplantı. Toplantı keyifliydi baya. Toplantı sonunda TÜBİTAK yarışmalar grubundan Amerika&amp;rsquo;ya gideceğim görevlilerle karşılaştım, kamptan erken ayrılma durumumu sordum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>İstanbul Üniversite Gezisi</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/ist_uni_gezi/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/ist_uni_gezi/</guid>
      <description>Bu yazı yalnızca Türkçe olarak paylaşılmıştır. This article is published only in Turkish language.&#xA;Gün 0 - Çarşamba Akşamı Yolculuk hazırlığı. Bir halı sahanın ardından eşyaları toplayış ve filme dair son dokunuşları hallediş.&#xA;Yolculuk başladı. Uzun olacak ama keyifli olacak gibi.&#xA;İlk bir 20 dakika Ömer&amp;rsquo;le benim kulaklıkları hallettik. Allah&amp;rsquo;tan oldu. Sonrasında da 1 saat 15 dakika falan film izledik. Temposu biraz ağır, anlattığı da biraz durağan olduğundan dolayı sanırım çok da akıcı değildi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kafa Dağıtmalık İzmir Gezisi</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/izmir_2023_gezi/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/izmir_2023_gezi/</guid>
      <description>Bu yazı yalnızca Türkçe olarak paylaşılmıştır. This article is published only in Turkish language.&#xA;Gün 1 - Cuma Cuma öğlen 15.00 gibi bindim trene geldim İzmir’e. Oradan bir durak ötede Konak’a metroyla gidip Ömer Arda Muratoğlu aka 212 (bizim odadan çıkmıyor adam) Ömer ile buluştum. Alt dönem Hikmet de vardı, onu uğurlayıp vapur yaptık. İş çıkışı olmasına rağmen vapur dolmadı, ilginç.&#xA;Evleri Evka-5’te, dağın tepesi bir yerdeymiş. Bir otobüs de oraya yapmak durumunda kaldık.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Denizli Gezisi</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/denizli_2023_gezi/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/denizli_2023_gezi/</guid>
      <description>Bu yazı yalnızca Türkçe olarak paylaşılmıştır. This article is published only in Turkish language.&#xA;Günübirlik abimle yaptığımız Denizli gezmesinin akşamında yazıyorum. Oy kullanmaya gelmiş İsmail Abi’yi görmek için atladık trene saat 09.00 gibi. 2 saat trende abimle birbirimize internetten bir şeyler göstermenin vs. ardından vardık ve ayıptır söylemesi bir gözleme yedik. Daha önce de kötüymüş dediğine göre şimdi de o kadar iyi değildi. Ardından biraz daha yukarı Çınar’a doğru yürüdük ve İsmail Abi’yle buluştuk.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Akhisar Gezisi</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/akhisar_2023_gezi/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/akhisar_2023_gezi/</guid>
      <description>Bu yazı yalnızca Türkçe olarak paylaşılmıştır. This article is published only in Turkish language.&#xA;Gün 1 Sabah kalktım, iki üç bi şey atıştırdım, atladım trene. Yolculuk güzeldi benim için ama Safa’nın tren kalkmadı, o otobüsle geldi. Ama yine de tam zamanında geldi. Onla tren garında buluşunca ilk iş Zuhal’e gittik. Gitarın köprüsünde problem varmış o yüzden harici bi adama vereceklermiş gitarı. Parayı da ona ödeyeceğim.&#xA;Sonrasında rüzgar bizi nereye götürürse biz oraya, baya bir yürüdük.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
