<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Büyük Gezi on </title>
    <link>//localhost:1313/tags/b%C3%BCy%C3%BCk-gezi/</link>
    <description>Recent content in Büyük Gezi on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/b%C3%BCy%C3%BCk-gezi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ISEF Etkinliği</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/isef_travel/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/isef_travel/</guid>
      <description>Gerçekten de vakit geldi.&#xA;Gün 1 - Yolculuk Sabahtan şükür problemsiz geldik havaalanına. Bir saat kadar falan bekleyeceğiz.&#xA;Kontuardan çağırıldım. Makara olay. ISEF takımından birini çağırmak isteyip beni çağırmışlar ama özel değil.&#xA;Gitarı koyarken sıkıntı yaşamadım. Direkt kabin bagajı olarak yer vardı ama Amerika uçağı için aynı şekilde olacağını düşünmüyorum.&#xA;İGA&amp;rsquo;ya geldik. Bıraktığımdan beri hiç küçülmemiş, hala acayip büyük. Zaten uçak park etme pozisyonuna gelene kadar 20 dakika falan geçti.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ISTF Etkinliği</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/istf_gezi/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/istf_gezi/</guid>
      <description>Gün 1 Gün 0 değil çünkü varınca yarım günlük aktivite bulunuyor.&#xA;Gece 3&amp;rsquo;te kalkıp İzmir&amp;rsquo;e geldik. İzmir-SAW uçağına bindim. Bagaj vermede geçişlerde vs. herhangi bir problem yaşamadım. Alışıyorum bu işe hafiften!&#xA;SAW&amp;rsquo;a ulaştım. Biraz dolaşmanın ardından international departures&amp;rsquo;ı bulup geçitten geçtim. Tam da sırada kapım geldi, gittim onu da buldum.&#xA;Baya bi bekleyip bir şeyler yazdım telefondan, aynı zamanda müzik dinlerken. Uçağa binip yerime geçtim, 40E. En son sıra orta. Teknik olarak denk gelebilecek en kötü koltuk.</description>
    </item>
    <item>
      <title>EUCYS Yarışması</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/eucys_gezi/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/eucys_gezi/</guid>
      <description>Gün 0 - Yolculuk İlk. Defa. Kendim. Uçak. Çılgın. Saat 2.40. Bir saat önce falan arkadaşlardan ayrıldım. Sağ olsunlar uğurladılar. Cem Abiyle atladım geldim havaalanına. Önce ilk giriş kapısından geçtim. Sonra valizleri verdim. Mukavvamı da aldılar. İnşallah başına bir şey gelmez. Ardından da check-in kodunu okuttuğumuz kısımdan geçtim. Kolaydı ya genel olarak. Aç ve susuzum. Neden bilmiyorum. Başım ağrıyor. Stresli miyim? Emin değilim. Sanırım uykusuzum ondan. Kapının önünde 1 saat bekleyeceğim.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
