<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ankara on </title>
    <link>//localhost:1313/tags/ankara/</link>
    <description>Recent content in Ankara on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/ankara/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2204A 2024 Türkiye Finalleri - Ziyaretçi</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/2204a_2024_gezi/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/2204a_2024_gezi/</guid>
      <description>Bu yazı yalnızca Türkçe olarak paylaşılmıştır. This article is published only in Turkish language.&#xA;Gün 0 - Pazartesi Otobüsü 23.50 gibi almıştık. Cem Abi&amp;rsquo;ye haber edip 23.15 gibi çıkalım diye sözleştik. Bizim dönemden zaten otobüse gidecek 3 kişi ve biz hariç 2 kişi kaldı yurtta. O ikisi de ertesi gün gitti.&#xA;Cem Abiyle güzel bir muhabbet sonunda geldik terminale. Otobüse atlayıp uyumaya çalıştık. Başkent turizm koltukları maalesef pek rahat değil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Matematik Olimpiyatları 2. Aşama 2023-2024</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/ikinci_asama_2023_gezi/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/ikinci_asama_2023_gezi/</guid>
      <description>Bu yazı yalnızca Türkçe olarak paylaşılmıştır. This article is published only in Turkish language.&#xA;Olimpiyat hayatımın son 3 günü.&#xA;Gün 0 - Salı Sabah otobüsü. Büyük hata. Hele otobüsle hiç değil. Otobüs sevmiyorum pek (o yüzden dönüşü trene aldım hatta). İlk başlarda azcık uyudum sonra biraz kod yazdım. Ömer&amp;rsquo;le baya bi oyun oynadık. Yolculuk bitti zaten.&#xA;Otele gelince önce odalarımızı ayarladık. Konuştuğumuz gibi ben, İsmet, Ömer. Sonra da az biraz dinlendik.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2204A 2023 Türkiye Finalleri</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/2204a_2023_gezi/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/2204a_2023_gezi/</guid>
      <description>Gün 0 - Cumartesiyi Pazara Bağlayan Gece Otobüs. Binmeyeli çok olmuştu. Ama tekli koltukta oturmak keyifli, beklediğimden geniş. Gitarı Hakan Hoca&amp;rsquo;nın yanına attım. Güvenli duruyo gibi. Durumlar iyi. Tahminimce uyurum az sonra. Veya Paris yolcuğu gibi Skyrim albümü mü dinlesem yoksa? Zor soru.&#xA;Skyrim albümünü bitirdim valla. Sonrasında Hiromi dinleyeyim dedim ama gece için too much jazz.&#xA;Gün 1 - Pazar Sabah kahvaltısı yokmuş ondan dışarı çıktık kahvaltıya. Leylekle pizza girdik.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2204A 2023 Türkiye Finals</title>
      <link>//localhost:1313/english/post/2204a_2023_travel/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/english/post/2204a_2023_travel/</guid>
      <description>Note (EN): If you know Turkish, I highly recommend you to read this article in Turkish. Beacuse it is the original version.&#xA;Not (TR): Yazının orijinal versiyonu Türkçe olduğundan dolayı eğer biliyorsanız bu yazıyı Türkçe okumanızı tavsiye ederim.&#xA;Day 0 - Saturday Night Bus ride. It had been a long time since I last took a bus. But sitting in a single seat is comfortable, more spacious than I expected.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
