<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>//localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2204A 2024 Türkiye Finalleri - Ziyaretçi</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/2204a_2024_gezi/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/2204a_2024_gezi/</guid>
      <description>Bu yazı yalnızca Türkçe olarak paylaşılmıştır. This article is published only in Turkish language.&#xA;Gün 0 - Pazartesi Otobüsü 23.50 gibi almıştık. Cem Abi&amp;rsquo;ye haber edip 23.15 gibi çıkalım diye sözleştik. Bizim dönemden zaten otobüse gidecek 3 kişi ve biz hariç 2 kişi kaldı yurtta. O ikisi de ertesi gün gitti.&#xA;Cem Abiyle güzel bir muhabbet sonunda geldik terminale. Otobüse atlayıp uyumaya çalıştık. Başkent turizm koltukları maalesef pek rahat değil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ISEF Etkinliği</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/isef_travel/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/isef_travel/</guid>
      <description>Gerçekten de vakit geldi.&#xA;Gün 1 - Yolculuk Sabahtan şükür problemsiz geldik havaalanına. Bir saat kadar falan bekleyeceğiz.&#xA;Kontuardan çağırıldım. Makara olay. ISEF takımından birini çağırmak isteyip beni çağırmışlar ama özel değil.&#xA;Gitarı koyarken sıkıntı yaşamadım. Direkt kabin bagajı olarak yer vardı ama Amerika uçağı için aynı şekilde olacağını düşünmüyorum.&#xA;İGA&amp;rsquo;ya geldik. Bıraktığımdan beri hiç küçülmemiş, hala acayip büyük. Zaten uçak park etme pozisyonuna gelene kadar 20 dakika falan geçti.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ISEF Event</title>
      <link>//localhost:1313/english/post/isef_travel/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/english/post/isef_travel/</guid>
      <description>Note (EN): If you know Turkish, I highly recommend you to read this article in Turkish. Beacuse it is the original version.&#xA;Not (TR): Yazının orijinal versiyonu Türkçe olduğundan dolayı eğer biliyorsanız bu yazıyı Türkçe okumanızı tavsiye ederim.&#xA;The time has finally come.&#xA;Day 1 - Travel We arrived at the airport without any issues in the morning. We&amp;rsquo;ll wait for about an hour.&#xA;I got called from the counter.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2204A, EUCYS ve ISEF Süreci Üzerine</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/proje_hk/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/proje_hk/</guid>
      <description>Bu yazı yalnızca Türkçe olarak paylaşılmıştır. This article is published only in Turkish language.&#xA;Baştan sona, her ayrıntısıyla; 2204A, EUCYS ve ISEF.&#xA;Bu kapsamlı yazıda, lise dönemimde yaşamış olduğum 2204A, EUCYS ve ISEF süreçleri sonucunda Türkiye&amp;rsquo;deki bir lise öğrencisinin yapabileceği araştırmalar ve izleyebileceği yollar üzerine bilgiler vermek istiyorum. 2204A&amp;rsquo;dan yazılım bölge ve Türkiye birinciliği, EUCYS&amp;rsquo;ten gerçekten de hiçbir şey ve ISEF&amp;rsquo;ten TECA kategorisinde ikincilik kazanmış birisi olsam da bu bilgileri verebilecek en kalifiyeli insan olduğumu kesinlikle düşünmüyorum, benden çok daha yetkin insanlar olduğuna eminim (hatta tanıyorum).</description>
    </item>
    <item>
      <title>ISTF Etkinliği</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/istf_gezi/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/istf_gezi/</guid>
      <description>Gün 1 Gün 0 değil çünkü varınca yarım günlük aktivite bulunuyor.&#xA;Gece 3&amp;rsquo;te kalkıp İzmir&amp;rsquo;e geldik. İzmir-SAW uçağına bindim. Bagaj vermede geçişlerde vs. herhangi bir problem yaşamadım. Alışıyorum bu işe hafiften!&#xA;SAW&amp;rsquo;a ulaştım. Biraz dolaşmanın ardından international departures&amp;rsquo;ı bulup geçitten geçtim. Tam da sırada kapım geldi, gittim onu da buldum.&#xA;Baya bi bekleyip bir şeyler yazdım telefondan, aynı zamanda müzik dinlerken. Uçağa binip yerime geçtim, 40E. En son sıra orta. Teknik olarak denk gelebilecek en kötü koltuk.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ISTF Event</title>
      <link>//localhost:1313/english/post/istf_travel/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/english/post/istf_travel/</guid>
      <description>Note (EN): If you know Turkish, I highly recommend you to read this article in Turkish. Beacuse it is the original version.&#xA;Not (TR): Yazının orijinal versiyonu Türkçe olduğundan dolayı eğer biliyorsanız bu yazıyı Türkçe okumanızı tavsiye ederim.&#xA;Day 1 Not day 0 because there are half-day activities upon arrival.&#xA;We woke up at 3 AM and arrived in Izmir. I took the Izmir-SAW flight without any issues with baggage or transitions.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Matematik Olimpiyatları 2. Aşama 2023-2024</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/ikinci_asama_2023_gezi/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/ikinci_asama_2023_gezi/</guid>
      <description>Bu yazı yalnızca Türkçe olarak paylaşılmıştır. This article is published only in Turkish language.&#xA;Olimpiyat hayatımın son 3 günü.&#xA;Gün 0 - Salı Sabah otobüsü. Büyük hata. Hele otobüsle hiç değil. Otobüs sevmiyorum pek (o yüzden dönüşü trene aldım hatta). İlk başlarda azcık uyudum sonra biraz kod yazdım. Ömer&amp;rsquo;le baya bi oyun oynadık. Yolculuk bitti zaten.&#xA;Otele gelince önce odalarımızı ayarladık. Konuştuğumuz gibi ben, İsmet, Ömer. Sonra da az biraz dinlendik.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Matematik Olimpiyatları Yaz Kampı 2023-2024</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/yaz_kamp%C4%B1_2023_gezi/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/yaz_kamp%C4%B1_2023_gezi/</guid>
      <description>Bu yazı yalnızca Türkçe olarak paylaşılmıştır. This article is published only in Turkish language.&#xA;Gün 0 - Cumartesi Sabahtan Karataşla atladık otobüse. 5-6 saat sonra vardık Afyon&amp;rsquo;a. Düz yolculuktu, normaldi.&#xA;Varınca gara, bir servisle otele geldik. Bizimkiler gelmiş önceden, onlarla hoşbeş ettik. Özlemişim çocukları. Sonrasında boş boş takıldık açıkçası. Sonra akşam yemeği ve 21.00&amp;rsquo;da toplantı. Toplantı keyifliydi baya. Toplantı sonunda TÜBİTAK yarışmalar grubundan Amerika&amp;rsquo;ya gideceğim görevlilerle karşılaştım, kamptan erken ayrılma durumumu sordum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>İstanbul Üniversite Gezisi</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/ist_uni_gezi/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/ist_uni_gezi/</guid>
      <description>Bu yazı yalnızca Türkçe olarak paylaşılmıştır. This article is published only in Turkish language.&#xA;Gün 0 - Çarşamba Akşamı Yolculuk hazırlığı. Bir halı sahanın ardından eşyaları toplayış ve filme dair son dokunuşları hallediş.&#xA;Yolculuk başladı. Uzun olacak ama keyifli olacak gibi.&#xA;İlk bir 20 dakika Ömer&amp;rsquo;le benim kulaklıkları hallettik. Allah&amp;rsquo;tan oldu. Sonrasında da 1 saat 15 dakika falan film izledik. Temposu biraz ağır, anlattığı da biraz durağan olduğundan dolayı sanırım çok da akıcı değildi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>EUCYS Competition</title>
      <link>//localhost:1313/english/post/eucys_travel/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/english/post/eucys_travel/</guid>
      <description>Note (EN): If you know Turkish, I highly recommend you to read this article in Turkish. Beacuse it is the original version.&#xA;Not (TR): Yazının orijinal versiyonu Türkçe olduğundan dolayı eğer biliyorsanız bu yazıyı Türkçe okumanızı tavsiye ederim.&#xA;Day 0 - Travel First. Time. Just myself. Plane. Crazy stuff. It&amp;rsquo;s 2:40 AM. Left my friends about an hour ago. I&amp;rsquo;ve headed to the airport. Passed through the first entrance gate.</description>
    </item>
    <item>
      <title>EUCYS Yarışması</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/eucys_gezi/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/eucys_gezi/</guid>
      <description>Gün 0 - Yolculuk İlk. Defa. Kendim. Uçak. Çılgın. Saat 2.40. Bir saat önce falan arkadaşlardan ayrıldım. Sağ olsunlar uğurladılar. Cem Abiyle atladım geldim havaalanına. Önce ilk giriş kapısından geçtim. Sonra valizleri verdim. Mukavvamı da aldılar. İnşallah başına bir şey gelmez. Ardından da check-in kodunu okuttuğumuz kısımdan geçtim. Kolaydı ya genel olarak. Aç ve susuzum. Neden bilmiyorum. Başım ağrıyor. Stresli miyim? Emin değilim. Sanırım uykusuzum ondan. Kapının önünde 1 saat bekleyeceğim.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kafa Dağıtmalık İzmir Gezisi</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/izmir_2023_gezi/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/izmir_2023_gezi/</guid>
      <description>Bu yazı yalnızca Türkçe olarak paylaşılmıştır. This article is published only in Turkish language.&#xA;Gün 1 - Cuma Cuma öğlen 15.00 gibi bindim trene geldim İzmir’e. Oradan bir durak ötede Konak’a metroyla gidip Ömer Arda Muratoğlu aka 212 (bizim odadan çıkmıyor adam) Ömer ile buluştum. Alt dönem Hikmet de vardı, onu uğurlayıp vapur yaptık. İş çıkışı olmasına rağmen vapur dolmadı, ilginç.&#xA;Evleri Evka-5’te, dağın tepesi bir yerdeymiş. Bir otobüs de oraya yapmak durumunda kaldık.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Denizli Gezisi</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/denizli_2023_gezi/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/denizli_2023_gezi/</guid>
      <description>Bu yazı yalnızca Türkçe olarak paylaşılmıştır. This article is published only in Turkish language.&#xA;Günübirlik abimle yaptığımız Denizli gezmesinin akşamında yazıyorum. Oy kullanmaya gelmiş İsmail Abi’yi görmek için atladık trene saat 09.00 gibi. 2 saat trende abimle birbirimize internetten bir şeyler göstermenin vs. ardından vardık ve ayıptır söylemesi bir gözleme yedik. Daha önce de kötüymüş dediğine göre şimdi de o kadar iyi değildi. Ardından biraz daha yukarı Çınar’a doğru yürüdük ve İsmail Abi’yle buluştuk.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2204A 2023 Türkiye Finalleri</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/2204a_2023_gezi/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/2204a_2023_gezi/</guid>
      <description>Gün 0 - Cumartesiyi Pazara Bağlayan Gece Otobüs. Binmeyeli çok olmuştu. Ama tekli koltukta oturmak keyifli, beklediğimden geniş. Gitarı Hakan Hoca&amp;rsquo;nın yanına attım. Güvenli duruyo gibi. Durumlar iyi. Tahminimce uyurum az sonra. Veya Paris yolcuğu gibi Skyrim albümü mü dinlesem yoksa? Zor soru.&#xA;Skyrim albümünü bitirdim valla. Sonrasında Hiromi dinleyeyim dedim ama gece için too much jazz.&#xA;Gün 1 - Pazar Sabah kahvaltısı yokmuş ondan dışarı çıktık kahvaltıya. Leylekle pizza girdik.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2204A 2023 Türkiye Finals</title>
      <link>//localhost:1313/english/post/2204a_2023_travel/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/english/post/2204a_2023_travel/</guid>
      <description>Note (EN): If you know Turkish, I highly recommend you to read this article in Turkish. Beacuse it is the original version.&#xA;Not (TR): Yazının orijinal versiyonu Türkçe olduğundan dolayı eğer biliyorsanız bu yazıyı Türkçe okumanızı tavsiye ederim.&#xA;Day 0 - Saturday Night Bus ride. It had been a long time since I last took a bus. But sitting in a single seat is comfortable, more spacious than I expected.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Akhisar Gezisi</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/post/akhisar_2023_gezi/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/post/akhisar_2023_gezi/</guid>
      <description>Bu yazı yalnızca Türkçe olarak paylaşılmıştır. This article is published only in Turkish language.&#xA;Gün 1 Sabah kalktım, iki üç bi şey atıştırdım, atladım trene. Yolculuk güzeldi benim için ama Safa’nın tren kalkmadı, o otobüsle geldi. Ama yine de tam zamanında geldi. Onla tren garında buluşunca ilk iş Zuhal’e gittik. Gitarın köprüsünde problem varmış o yüzden harici bi adama vereceklermiş gitarı. Parayı da ona ödeyeceğim.&#xA;Sonrasında rüzgar bizi nereye götürürse biz oraya, baya bir yürüdük.</description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>//localhost:1313/english/page/about/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/english/page/about/</guid>
      <description>My full name is Burak Sina Akbudak, though I prefer to be called just Sina. I&amp;rsquo;m a passionate Music Information Retrieval (MIR) researcher (or at least I want to be!). I speak Turkish native and English at professional level. I&amp;rsquo;m currently a student at Bogazici University, Computer Engineering Department.&#xA;My interests can be categorized as follows:&#xA;Music Classical, jazz and math rock music composition Music theory and using this theory knowledge on playing classical, electrical, bass guitars and drums Digital Audio Workstations (DAWs) and signal processing Coding Music modeling using natural language modeling techniques Music information retrieval (MIR), namely the fields of synthetic music generation, singing voice synthesis, text-to-speech Physical simulations using C/C++ (although I still have a lot to learn!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hakkımda</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/page/about/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/page/about/</guid>
      <description>İsmim Burak Sina Akbudak, Sina ise günlük hayatta genelde insanların bana seslendiği adım. Music Information Retrieval (MIR) alanında araştırmalarda bulunuyorum (ya da en azından ileride daha bu konuda araştırmacı olmak istiyorum!). Şu anda Boğaziçi Üniversitesi Bilgisayar Mühendisliği Bölümünde öğrenciyim.&#xA;İlgi alanlarımı aşağıdaki gibi kategorize edebilirim:&#xA;Müzik Klasik, caz and math rock üzerine eserler besteleme Müzik teori ve bu teorik bilgimi klasik, bas, elektro gitar ve bateri çalarken kullanma. Digital Audio Workstations (DAWs) and sinyal işleme Kodlama Müziğin doğal dil işleme yöntemleriyle modellenmesi Music information retrieval (MIR) alanı, daha da spesifik olarak sentetik müzik üretimi, vokal sentezi ve text-to-speech.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Archives</title>
      <link>//localhost:1313/english/page/archives/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/english/page/archives/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Tüm Yazılar</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/page/archives/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/page/archives/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Search</title>
      <link>//localhost:1313/english/page/search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/english/page/search/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Search</title>
      <link>//localhost:1313/turkish/page/search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/turkish/page/search/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
