<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Los Angeles on Burak Sina Akbudak</title>
        <link>http://localhost:1313/de/tags/los-angeles/</link>
        <description>Recent content in Los Angeles on Burak Sina Akbudak</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>tr-TR</language>
        <lastBuildDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/de/tags/los-angeles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>ISEF Etkinliği</title>
        <link>http://localhost:1313/de/post/isef_travel/</link>
        <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/de/post/isef_travel/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Gerçekten de vakit geldi.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;gün-1---yolculuk&#34;&gt;Gün 1 - Yolculuk
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Sabahtan şükür problemsiz geldik havaalanına. Bir saat kadar falan bekleyeceğiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kontuardan çağırıldım. Makara olay. ISEF takımından birini çağırmak isteyip beni çağırmışlar ama özel değil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gitarı koyarken sıkıntı yaşamadım. Direkt kabin bagajı olarak yer vardı ama Amerika uçağı için aynı şekilde olacağını düşünmüyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İGA&amp;rsquo;ya geldik. Bıraktığımdan beri hiç küçülmemiş, hala acayip büyük. Zaten uçak park etme pozisyonuna gelene kadar 20 dakika falan geçti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LA uçağını beklerken pek de bi şey yapmadık. Hızlı geldi zaten zaman. Muhabbet sohbet falan filan. Su doldurdum iyi oldu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uçağa bindik şimdi. Gitar üst tarafa sığmıyor. Şu anda bacağımın arasında ama hostesler yardımcı olacaklarını söyledi. Bakalım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gitarı koyabildim şükür. Bindiğimizden beri 15 dakikadır falan bacak aramda düşünceli bi şekilde koyacak yer var mıdır diye düşünüyordum. Şimdi binme işlemi bitince boş kalan büyük yerlere koyabildim sıkıntısız.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sanırım az önceki menüyü daha önce de yedim, muhtemelen Brüksel&amp;rsquo;e giderken. Güzel menü.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saçma uzun bi yolculuk gerçekten de. Hazırladıklarımın büyük çoğunluğunu (2 filmden birini, calculus çalışmasını, coğrafya kitabını, indirdiğim albümlerden birçoğunu) bitirdim ama hala iki saat var. Sanırım ikinci öğünümüzü yiyip biraz daha sunum çalışıp müzik dinleyeceğim. İnşallah sağ salim otele varabiliriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1-1.5 saat geçişte bekledik. Şimdi valizleri aldık but at what cost. Azcık dinleniyoruz kenarda, bizim elemanların çoğu yukarda hala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yatma vakti.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;gün-2---alışveriş&#34;&gt;Gün 2 - Alışveriş
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Sabah kalkıp duş aldım bi. Oda arkadaşım iyi bi adam. Çok konuşmadık zaten yorgunduk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aşağıya inip kahvaltıya gitmeyi bekliyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kahvaltıda ayıptır söylemesi oreo&amp;rsquo;lu waffle yedim. Dedikleri gibi porsiyon büyük. Doydum doymasına da çok sağlıklı bi kahvaltı değildi haliyle. Bol şeker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Önce otele geçip bi yarım saat sergi açılıncaya kadar bekledik. Sonra geç kalanları bekleyip Convention Center&amp;rsquo;a geçtik. Center&amp;rsquo;ın önünde beklerken Ukraynalı bi elemanla takıldık. Pasaport ve kayıt formunu verip kayıt için bekliyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kartlarımızı ve badge&amp;rsquo;lerimizi aldık. Güzelce koydum, inşallah kaybetmem. Ufak çanta da var, chill.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/post/isef_travel/1.webp&#34;
	width=&#34;2048&#34;
	height=&#34;1536&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/de/post/isef_travel/1_hu15954084404456394209.webp 480w, http://localhost:1313/de/post/isef_travel/1_hu9371719247449872409.webp 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Türkiye takımının ünlü ISEF isim duvarında fotoğrafı.&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;133&#34;
		data-flex-basis=&#34;320px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şimdi TÜBİTAK görevlileri ve birkaç arkadaşla beraber uber çağırıp outlet&amp;rsquo;e gidiyoruz. Sohbet muhabbet ve etrafta gezmece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corridor Digital&amp;rsquo;in yanından geçtik. Tam göremedim binayı ama o mahalleyi gördüm ve gerçekten direkt videolardaki gibi. Baya güzel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rahat bi uber sürüşünden sonra geldik outlet&amp;rsquo;e. Gerçekten direkt Forum Aydın. Outlet mantığı bizimkiyle aynı. Cumartesi olduğundan kalabalık biraz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leylek istedi diye yazıyorum, Swarovski&amp;rsquo;den annesine kolye aldı. Böyle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alış veriş kısmı sıkıcı. Elektronik mağazası yok, bi ara belki Best Buy&amp;rsquo;a götüreceklermiş. Oradan alabilirim umarım kulaklığımı. Şu geçtiğimiz zaman diliminde boş boş bizimkilerleyim. Az sonra akşam yemeği.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Açım. Şarjım da 5. Kötü oldu.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;gün-3---sergi-hazırlığı&#34;&gt;Gün 3 - Sergi Hazırlığı
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Dün gelir gelmez yatmışım. İki üç sesli mesaj atıp bayılmışım. Dümdüz alışveriş merkezi günü pek benlik değil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Akşam 20.30&amp;rsquo;da yatınca haliyle tüm gece uyuyamıyorsun. 04.30 gibi kalktım yeterince uykumu almış olarak. Dedim önce bi lavaboya girip bizimkileri arayayım. Tam 2 saat oldu milletle konuşurken. Sırasıyla annemi, abimi, bizim yurttaki elemanları sonra babam uyanınca bi tur daha anne babayla konuştum. İyi oldu. Bi daha vakit bulamam muhtemelen. Bakalım hayırlısı. Bi iki saat var daha otelden çıkmamıza. Sunum çalışcam sanırım. Sonra kahvaltı ve alana gidip poster asmaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Çoook fazla şey oldu. Hızlı hızlı yazıyorum. Alana geldik, posterlerimizi astık ilk. Orta kısmı batırdım önce ama sonra çıkartıp hallettim bi şekil. Tek başıma yapmamalıydım ya. Allah&amp;rsquo;tan sonrasında Nisayla yaptık bi şekil. Poster tamamlandıktan sonra HUB&amp;rsquo;a gidip check-in yaptık ve inspection için beklemeye başladık demek isterdim ki HUB&amp;rsquo;dan döndüğüm anda initial inspector geldi. Hatta daha özetimi falan pinlememiştim masaya. Sağ olsun yardımcı oldu. Çok sakinler, adam bende bi 15-20 dakka durdu, en azından bana öyle geldi. Sonrasındaysa ikinci inspector geldi. Yaşlı ama tonton bi teyze. Ardından gitarı ve laptop&amp;rsquo;u qr&amp;rsquo;ladım. Girer çıkarken okutuyorsun hep. Böylece tekte inspection process&amp;rsquo;i geçtim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/post/isef_travel/2.webp&#34;
	width=&#34;4000&#34;
	height=&#34;2248&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/de/post/isef_travel/2_hu11493372293292628887.webp 480w, http://localhost:1313/de/post/isef_travel/2_hu7696796189506804141.webp 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;İncelemeyi geçtikten sonra standımın son hali.&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;177&#34;
		data-flex-basis=&#34;427px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ardından su doldurup yemeğe gittim. Cheese pizza alıp geçtim, sabah hemen hemen hiçbir şey yememiştik, iyi geldi dolayısıyla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sonra kariyer fuaro başladı. Pasaport dedikleri bi muhabbet var. 10 tane gruptan stamp alıyon. Hepsini bi saatte topladım. Salak gibi belki bi saat götürmem gereken yeri aradım ama aynı yerdeymiş halbuki. Neyse onu da hallettik. İnşallah 25$ kazanırım ISEF Store&amp;rsquo;dan. Tişört falan alırım belki bilmiyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danimarkalı arkadaşım geldi. Tam bi journalist ablayla konuşurken geldi. Sonra yanına gittim azcık sohbet muhabbet. Bi ara pin exchange olacak. O zamana kadar boşuz baya. Gitar çalacağım herhalde. Güzel bi etraf videosu çektim, onu yollamam lazım gruplara ve insanlara ama internetim yok. Bi türlü bağlanamıyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasaport muhabbetini kazandım! Leylekle gittik. Önce dedik ki kupa alalım 3 tane. Ama bizim kategorinin kupası yokmuş. Sonra bi tane tişört aldım. Cool baya. Aslında daha da güzeli varmış ama bitmiş ya. Gelmicekmiş de sonra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etrafta boş boş takıldık. Keşke başka projelerle sosyalleşseydim. Hata ettim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Akşamına pin exchange. 1600 kişinin buzlarını kırmak pek de mümkün değil. Gürültülü zaten ortam, pek mümkün değil adamakıllı muhabbet etmek. İlk bir saatte tüm Türkiye pinlerini dağıtıp çıktık Leylekle. TÜBİTAK ekibiyle oturduk, muhabbet vs. Sonrasında da geri dönüp direkt yattık zaten. Yorucuydu.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;gün-4---sempozyumlar&#34;&gt;Gün 4 - Sempozyumlar
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Sabah kalkıp kahvaltı yapacakmışçasına aşağıya inip kahvaltı etmedim. Bizimkilerle konuştum azcık. İlk giden grubu kaçırıp ikinci grupla gittim alana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İlk iş olarak Türkiye bayrağıyla fotoğraf çekildik. Güzel his. Seviyorum temsil etmeyi ülkemi. Ardından da sempozyumlara gittik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İlki jürilerin değerlendirmesiyle ilgiliydi. Güzel sunum. Notlarım:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Elevator pitch is about 30 sec.&lt;br&gt;
If the scheduled judge doesn&amp;rsquo;t come, say it to the cochairs.&lt;br&gt;
Printed name has the priority when two judge comes.&lt;br&gt;
Judges shouldn&amp;rsquo;t go away after 5 mins.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;İkincisi bir üniversiteye nasıl başvurulur ile ilgiliydi. Notlarım:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;I hope the most important thing about me is not Yale.&amp;rdquo;&lt;br&gt;
If you have an interdisciplinary person, you don&amp;rsquo;t need to think about one of the discipline will overshadow the other. &amp;ldquo;Put yourself onto the table.&amp;rdquo;&lt;br&gt;
Your interest can and will probably change.&lt;br&gt;
About the questions: it&amp;rsquo;s okey to ask y&amp;rsquo;now. We won&amp;rsquo;t remember it after reading.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Üçüncüsü ise essay yazmak üzerineydi. Notlarım:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Anxiety: &amp;ldquo;My essay won&amp;rsquo;t stand out.&amp;rdquo;&lt;br&gt;
Why even essay: &amp;ldquo;You are more than your GPA.&amp;rdquo;&lt;br&gt;
&amp;ldquo;Essays are not resumes. We already have your resume. We look for stories and experiences.&amp;rdquo;&lt;br&gt;
&amp;ldquo;Let your personality shine. If you are funny, write an essay that has jokes in it.&amp;rdquo;&lt;br&gt;
&amp;ldquo;Multiple people looks at your application. We literally project your essay into wall and read it with 3 officers, DA and a faculty member. We care!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sonrasındaysa alana geçip biraz sunum çalıştım. Bizimkiler geldi gitti vs. Yemeğe gitmedim bugün. Yesem yerdim de canım istemedi. Sempozyumlar sonrasında saat zaten hafiften 15.00 falan oldu. BestBuy&amp;rsquo;a gitmeyi teklif ettim TÜBİTAK görevlilerine. Yarın gitsek daha iyi olur dediler, açılış törenine yetişmesi sıkıntı olacak öbür türlü. Vardır bi bildikleri deyip ısrar etmedim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Önce otele gittik alandan, bir saat gitar çaldıktan sonra da açılış töreni için gittik alana yeniden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Açılış töreni için sıraya girdik ardından bizim arkamızdan sıra o kadar uzadı ki. İyi ki erken gitmişiz ki biz gittiğimizde bize hiç erken gözükmemişti. Anlatcak pek bi şey yok. Güzel, düz hype. VTR&amp;rsquo;ler falan da sönüktü bence he tekrardan düşününce. Önemli değil ya, asıl önemli olan ödül töreni.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;gün-5---student-mixer&#34;&gt;Gün 5 - Student Mixer
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Sabah erken uyandım. Yeterince dinlenince farlar açılıyo babamın tabiriyle. Aklımdaki birkaç soruyu araştırdım, onları not ettim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İlginçtir ki bu sefer 15 dakika bekleyip gitmedik, bi 2-3 dakikalık gecikmeden sonra çıktık otelden. Bugün VIP&amp;rsquo;ler ve Sponsorlar gezeceğinden millet business atire giyinmiş. Ben düz ISEF tişörtü giydim, np diye düşünüyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana varınca sıkıntılı projeleri içeriye aldılar, son kez bi D&amp;amp;S attılar. Sonsuza giden bi sırada beklemektense kenarda oturduk. Ardından içeri girip mekanımıza geçtik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oturup gitar çalarken iki üç ilgili kişi geldi. Azıcık sundum, muhabbet sohbet falan. Ardından TECA tayfayla takıldık biraz. Hepsi Amerikalı olduğu için kültürleri benzer, konuştukları şeyler benzer, fikirleri benzer. Uzak kaldım biraz. Sanırım Avrupalılarla aram daha iyi genel olarak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ardından dışarı çıktık (çıkmak için bile bekledik baya). Bizimkilerle buluşup çok da keyifli olmayan bi panele geldik. Biraz dinledikten sonra çıktık dışarıya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Panellerden sonra BestBuy&amp;rsquo;a gitmek için otele geçtik. TÜBİTAK görevlisi ile ayarlamıştık, birkaç saat içerisinde gidip geldik. Kulaklığıma kavuştum şükür.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/post/isef_travel/3.webp&#34;
	width=&#34;4000&#34;
	height=&#34;2248&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/de/post/isef_travel/3_hu12428656057676807317.webp 480w, http://localhost:1313/de/post/isef_travel/3_hu1378528986506430645.webp 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Student Mixer&amp;rsquo;in gerçekleştiği alanın hemen hemen yarısı.&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;177&#34;
		data-flex-basis=&#34;427px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sonrasında da Student Mixer vardı. Parti falan. Ondan öncesinde verilen akşam yemeği güzeldi baya. Biraz Danimarkalı arkadaşım ile muhabbetten sonra otele geçtik arkadaşlarla. Artık &amp;ldquo;otele gitmek için danışman öğretmene ihtiyacınız var&amp;rdquo; makarası dönmüyor. 4 kişi geçtik otele. Dönüş yolunda da yaptığım işle ilgilenen bir Türk ile karşılaştım. İleride bir daha konuşmak istediğini belirtti. Otele varınca odaya çıkıp son kez sunum vs. bakıp iki üç sesli mesaj yolladım bizimkilere.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;gün-6---sunum-günü&#34;&gt;Gün 6 - Sunum Günü
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;O gün bugün. Sunum günü.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabah kalkıp duşa girdim bi. 7.15 çıkış demişler, Allah&amp;rsquo;tan doğru tahmin etmişim de yatarken, 06.30&amp;rsquo;da kalktım. Hazırlanıp aşağıya indik, 7 dakikalık bir gecikmeyle LA Convention Center&amp;rsquo;a vardık.&lt;br&gt;
Uzun sırada biraz bekledikten sonra içeri girdik. İlk 1.30 saat special award judge&amp;rsquo;lar dolaşıyor. Bana uygun yalnızca bir tane special award var (TÜBİTAK hariç) dolayısıyla birilerinin gelmesini pek beklemiyorum açıkçası.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Masanın üzerindeki kağıdımda 9 tane jüri gözüküyor. No-show&amp;rsquo;lar ve ekstralar olduğundan gerçekten de 9 tane gelir mi emin olamıyorsun. Bakalım hayırlısı olsun. Şahsen tek istediğim işlerin yolunda ve güzel gitmesi. Gerçekten şu an kazanmayı veya kazanamamayı düşünemiyorum. Hayırlısı neyse o olsun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Special award düşündüğüm gibi gelmedi ilk 1.30 saatte. İlk jüri sunumuma da bi yarım saat var. Bakalım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kategorimin kurulmasında öncü bir adam geldi. TECA&amp;rsquo;nın jürisi normalde ama benim jürim değil. Güzel bir konuşma geçti aramızda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yine boş vakti olan biri geldi. Baya güzel geçti o da. &lt;em&gt;Excellent English&lt;/em&gt; olmadı belki pek ama güzeldi ama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bir jüri daha. İyi bi adamdı bence. Çoook fazla human evaluation sorusu sordu. Cevapladım hepsini, inşallah aklına yatmıştır. Percentage-wise data istedi çok. Confusion matrix&amp;rsquo;ler yerine percantage tarzı bi şey sunsam daha iyi olabilirdi belki bilmiyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bi jüri abla geldi, east music singer. Güzel bi konuşmaydı. Güzel sundum bence. Farklı uzunluktaki sunum ister misiniz sorusunu seviyorlar. Bi önceki jüri da söylemişti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tam öğlen yemeği öncesinde bir jüri geldi. Tam bir Amerikalı tipi var. Geldi, ben daha ağzımı açmadan saçma sapan şeyler söylemeye başladı. Postere baktı biraz, sonra kendi çocuğuyla alakalı şeyler söyledi. Daha sunum yapayım mı falan diye sormadım bak. Sonra başına gelenler hakkında hikayeler falan anlatmaya başladı projeyle en ufak alakası yok böyle. Benim kalbim küt küt tabi, nasıl projeye bağlasam diye yer arıyorum ama bi o kadar da korkuyorum adamın beni kötü bellemesinden. Jüri en nihayetinde, adamın üstüne gitmek benim için dezavantaj. Neyse bi şekilde 15 dakika doldu. Hemen yan tarafta farklı bi TECA yarışmacısı yaklaştı bana ve dedi ki senin deneyimin de çok kötü müydü. Dedim evet ben böyle bi jüriyle karşılaşmadım hiç. Sonradan öğrendim ki diğerlerine daha da kötü davranıyomuş, o yüzden adamı şikayet etmişler vs. Zaten sonrasında şikayetler üzerine jürilikten atıldı, öğleden sonraki sunumlara gelemedi. Acayip garip adamdı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Öğlen yemeğinde cheese pizza yedim yine, baya güzel ve doyurucu. Biraz oturduk vs. Ardından öğleden sonraki sunumlara geçtik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İlk sunumumda aşırı ciddi bi adam geldi. Güzel geçti ama. Teknik bi adamdı, teknik sorular sordu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tam takılırken SAO jürilerinden elemanlar geldi. IEEE mi dedi AAAI mı dedi anlamadım. Yapay zeka projelerine bakıyorlarmış. Çok kötü sundum ya. Çok da umrumda değil de. Çok alakalı değillerdi zaten. İki üç hediye verip gittiler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şimdi sunduğum adam çok iyidi. Keşke daha iyi sunabilseydim dedim açıkçası. Tokenization&amp;rsquo;ı ayrıntılı açıklattı. 100 kere de anlatsam ayrıntılı açıklarken zorlanıyorum. Beğendi sanırım ama. İnşallah seçer beni abicim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şimdi 30 dakika aram var. 3 tane kaldı. Onu yaptıktan sonra bi 30 dakika daha. Ama sonrasında ardı ardına 2 tane var, aralıksız. İyi olacak inşallah onlar da.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Garip bi abla geldi. Yalnızca gülerek dinledi. Türkiye güzel falan yaptı. Ne anlattığımı dinlemediğine eminim. Keşke daha kısa yapsaydım da daha erken gitseydi. En azından aşırı genel de olsa iki üç soru sordu. Intellectual property var mı, gelecekte neler eklenebilir. Böyle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LAPD polisine sundum. Çok garipti :).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bi jüri ablaya daha sundum. Çok beğendi gibime geldi bilmiyorum neden. Seç beni abla lütfen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sonrasında bi elemana sundum. Güzel gidiyordu genel olarak. Sonra dedi ki ne kadar çalıştın. Dedim 1 yıl. Az dedi. Daha da ilerlet dedi gitti. Limitasyonları sordu falan. İyi bi adamdı aslında ama öyle demesi beni üzdü. Neyse. İnşallah güzel olur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şimdi otele geçip dinlenmece. Sonrasında Universal Studios. Valla çok halim kalmadı ama dinlenirim herhalde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Universal Studios için alelacele yukarı çıkıp üstümüzü değiştirip aşağıya indik. Ardından otobüse binip mekana gitmeye başladık.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/post/isef_travel/4.webp&#34;
	width=&#34;4000&#34;
	height=&#34;2248&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/de/post/isef_travel/4_hu13761569087810588775.webp 480w, http://localhost:1313/de/post/isef_travel/4_hu8709467305199966853.webp 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Universal Studios&amp;rsquo;un ISEF logosu ile aydınlatılması.&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;177&#34;
		data-flex-basis=&#34;427px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İndik dehşet aç bi şekilde en aşağıya indik. Önce Mario kart makarasına gittik Mario kart olduğunu bilmeden. Yemek bedava denince ordan alelacele çıkıp en yakın restorana gittik. Jurassic Park temalı mekanda tavuk+pilav yedik de ikisi de çok kötüydü. Bi de tatlı yedik, ben gocunduğum için istediğimden daha çok yedim valla. Sonra yukarıya azcık daha tok bi şekilde çıkıp etrafı gezdik. Hafiften biraz daha akşam oldukça hava soğudu, etraf karardı. Önce bi Harry Potter mekanına gittik, canımız girmek istemediği için girmedik açıkçası. Sonrasında ise rastgele dolaşırken dedik ki Universal Studios turuna mı girsek. Verdiğimiz en iyi karar kesinlikle. Adamlar öyle bir saatlik öyle bir program hazırlamışlar ki. 3D gözlük verdiler, kocaman setler hazırlamışlar onun için falan. Sular fışkırdı, ateşler yandı; tarihi olaylar dillendirildi, yeniyle karşılaştırmalar yapıldı. Baya baya baya iyidi. Ardından etrafta biraz daha yürüyüp Hogwarts&amp;rsquo;ın lavabosuna girip atladık dönüş shuttle&amp;rsquo;ına. Güzel akşam. Aşırı yorgun geldik ama nedense beklenmedik bi şekilde dinlenmiş olarak dönüyoruz. Yaşadığımız adrenalin ters teptirmiş olabilir bazı şeyleri.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;gün-7---halka-açık-sergi-ve-özel-ödül-töreni&#34;&gt;Gün 7 - Halka Açık Sergi ve Özel Ödül Töreni
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Sabah 5&amp;rsquo;te farlar açıldı. Dinlenmemiştim halbuki ama elim telefona gitti. Mesajlara baktım vs. bikaç kişiyle muhabbet. Sonrasında bi saat daha falan uyuyup yine dinlenmemiş kalktım. Zor geldi bugün otelden çıkmak ne yalan söyleyeyim. Yoruldum baya dün, yalnızca dün de değil de, genel olarak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabah kurabiyemden yiyip geldim alana. Önce bi alana geçip TECA tayfa ile kahvaltı ettik. Dünkü jürilerden biri sunum yaptı falan. İyi adam. Film prodüksiyonu ile uğraşıyomuş ama Harvard mekanik mezunu falan. Güzel kariyer. Sonrasında bi ice breaker oynayıp fotoğraf çekildik. Ardından alana geri dönüp gelen insanlara sunmaya başladık.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bi tane klasik kemancı geldi. Çok sağlam adam. Çok tatlı sorular sordu. AI ethics üzerine de genel olarak AI with music üzerine de.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sonrasında bi grup geldi. Daha önce böyle grupla başa çıkmamıştım. 40&amp;rsquo;larında olan gençliğin neler yaptığını şaşırarak izleyen Amerikalılar. Takıldılar baya, sohbet muhabbet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yaşları bol bol değişken irili ufaklı bir sürü insan uğradı. Tabi gitar ilgi çekti baya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Öğle vaktim oldukça garipti. Tam yanımdaki TECA arkadaşım dedi ki artık yemek vakti, daha önceden sonra konuşalım diyen Türk geldi, dedi gel yemek. İş yemeği tarzımsı bi şeyler yaptık kısacası. Fikirlerinden bahsetti. AI hakkındaki bakış açısı. Birkaç tane tokenizasyon yaklaşımı ortaya attı. Zaten daha önce düşünmüş olduğum şeylerdi o yüzden hızlı bi şekilde anladım/anlattım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yemekten sonra daha önceden geleceğini haber eden İFL&#39;93 mezunu geldi bizim alana. Baya baya iyi adam ben çok sevdim şahsen. Dışardan bakınca acayip zeki bi adama benziyo harbiden. İçi de en az öyledir eminim. Şu anda UCS&amp;rsquo;te araştırmacı olarak takılıyomuş. Çok çok uzun zamandır Amerika&amp;rsquo;da, farklı yerler gezmiş falan. Aslında uzun kalmayı planlamıyomuş doktora için geldiğinde de, abi aile kurunca işler farklı oluyor herhalde. Birkaç konuda beni aydınlattı, daha doğrusu daha önce düşünmediğim birkaç konuyu dile getirdi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onlarla biraz oturduktan, benim ve bizim diğerlerinin projelerini dinledikten sonra oturduk azcık muhabbet sohbet. Sonra bi baktım Whatsapp&amp;rsquo;a TÜBİTAK görevlileri demiş ki konsolosluktan eğitim ateşesi geliyor. Onları bulup stantta anlattım projeyi. İngilizce anlata anlata Türkçe bir şekilde projeyi anlatmak zor oluyor tabi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sonrasında dünkü jürilerden biri, daha doğrusu sabah bize sunum yapan jüri, 4 yaşındaki çocuğuyla geldi takıldı azcık. Çocuk durup dinlemiyo hiç haliyle. Neyse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ardındansa mezunumuzu uğurlayıp otele geri döndük. Aslında topluma açık sergi öğleden sonra da devam ediyo ama aşşşırı yorgunum o yüzden geri dönme teklifine hayır diyemedim. Güzel insanlar geliyo tabi ama gerçekten biraz dinlenmek istiyorum. Boğazım da uzuvlarım da artık daha fazlasını kaldıramayacak. Akşamına da özel ödül töreni için gitcez. Herhangi bir özel ödül almayı beklemiyorum. TÜBİTAK verse çok sevinirim ama vermezlerse da canları sağ olsun. Belki bi tan AI özel ödülü var, o gelebilir de hiç sanmıyorum. SOFT&amp;rsquo;ta falan da haliyle zibilyon tane AI projesi var, onlardan biri alır herhalde. Bakalım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Akşam ödül töreni. Türkiye ortalama - ortalamanın altında bi ödül töreni geçirdi. Beklediğimiz 2 yerden gelmedi ödül ama olsun. Leylekler aldı Qatar ödülü. TÜBİTAK özeli alamadım ama canımız sağ olsun, bizim arkadaşlara gitti ne de olsa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ödül töreninden sonra odaya geçip eşyaları topladım. Sonrası direkt yatış zaten.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;gün-8---ana-ödül-töreni&#34;&gt;Gün 8 - Ana Ödül Töreni
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Sabah 05.00 gibi gözlerim açıldı nedense. İki üç mesaj attım, 05.30 gibi yatıp bi bi saat daha uyumaya çalıştım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ardından aşağıya iniş, check-out, valizleri valiz odasına vermece. Allah&amp;rsquo;ım inşallah gitara bi zarar gelmez. O kadar getirdim şükür sıkıntısız, bi zarar gelsin istemem kesinlikle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otelden çıkmamız aşırı uzun sürdü tabi. Çıkıp büyük ödül töreni salonuna geldik yeniden. Bundan sonrası hayırlısı.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ankara Finalinde olduğu gibi yine bana ait bir köşe muhteşem. Sanırsam sadece küfür ederek konuştum. Ama npcannes şu an büyük an zarların atıldığı an. Hadi hayırlısı. En iyi dileklerimle.  -Leylek Köşesi&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Heyecanlı bi ödül töreni. Sıralama 4-3-2- kategori değişimi-ardından 1.ler şeklinde. Her kategori geldiğinde bizden proje var mı diye soruyoruz. Güzel anlar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Önce Leyleklere 2.lik geldi, sonra da bana. Ve ödül törenini noktaladık. Türkiye için çok da iyi olmayan bi sonuç. Dün aldığımız özellerle beraber 6 ödül. Daha çok vermediler. Neyse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Garip oldu. Garip hissediyorum. Finalde olduğu gibi bi boşluğa düştüm yine. Ne hissetceğimi bilemedim. Özellikle dünkü bizim mezunun konuşmasından sonra. Biraz gözümde önemsizleşti herhalde. Her ne kadar daha önce üzerine düşünmüş olsam da, alırsam şu almazsam şu falan diye, planlarımın ve hayal ettiklerimin bi anda gerçek olmasını sindiremedim. Ödül törenlerini sevmiyorum, ödül alan kişi olsam da olmasam da.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şimdiyse dönüş. Saatlerce hatta bi gün falan yolda olcaz. Yolculuk yapmak uzun, sıkıcı ve özellikle yorucu. Bakalım.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vay be. -Leylek&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/post/isef_travel/5.webp&#34;
	width=&#34;1600&#34;
	height=&#34;1200&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/de/post/isef_travel/5_hu17746215990673686807.webp 480w, http://localhost:1313/de/post/isef_travel/5_hu1478994205543471129.webp 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;İkincilik ödülünü aldıktan hemen sonraki fotoğrafım.&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;133&#34;
		data-flex-basis=&#34;320px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;son-sözler-ve-değerlendirme&#34;&gt;Son Sözler ve Değerlendirme
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Etkinlik Değerlendirmesi:&lt;/strong&gt; Güzel etkinlik, kötü değil kesinlikle. Büyük, hem de çok. Organizasyon açısından gerçekten sağlam, herkes işini iyi yapıyor. Ama ilk günler oldukça sıkıcı. Bir sürü ilgi çekici olmayan sempozyum. Yalnızca bana veya bize öyle geliyor desem tamam da yok yani herkes için öyle, katılanların sayısına bakarak anlaşılabilir. Onun dışında saatlere uymaları, yardımcı olmaları, her şeyleri mail ve telefon uygulaması aracılığıyla haber etmeleri vs. güzel. Jüriler tatlı, konuşması keyifli insanlardı. En iyi ve güzel geçmesi gün iyi geçti yani bence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bu etkinliğin bana kattıkları üzerine:&lt;/strong&gt; Geldiğime memnunum, ödül almış olsam da olmasam da (bunu ödül töreninden bir gün önce yazıyorum çünkü eve gittiğimde bir daha bu değerlendirmelerle uğraşmamam gerekebilir.) memnunum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amerika&amp;rsquo;yı erkenden görmek güzel oldu, en azından CA/LA&amp;rsquo;i. Biraz yapıyı anladım. İnsanlarını gördüm. Etkinlik boyunca da zaten bir sürü insanla sohbet ettim, uzaktan da yakından da yerli de yabancı da. Topluma açık olan günde aslında öğleden sonra o kadar yorgun olmayıp stantta dursaydım belki daha da çok tanışırdım da olsun o kadar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sunum yeteneğim ve dil yeterliliğim oldukça gelişti. Nerelerde takıldığımı nereleri güzel yaptığımı vs. daha da iyi gördüm. Dizayn ve poster hazırlamada başarılı olduğumu gördüm diğer katılımcılara nazaran.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ISTF24 raporunda da yazdığım gibi:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bana ülkemi temsil etme fırsatı verdiği için TÜBİTAK&amp;rsquo;a sonsuz şükranlarımı sunarım.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>ISEF Etkinliği</title>
        <link>http://localhost:1313/de/turkish/post/isef_travel/</link>
        <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/de/turkish/post/isef_travel/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Gerçekten de vakit geldi.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;gün-1---yolculuk&#34;&gt;Gün 1 - Yolculuk
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Sabahtan şükür problemsiz geldik havaalanına. Bir saat kadar falan bekleyeceğiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kontuardan çağırıldım. Makara olay. ISEF takımından birini çağırmak isteyip beni çağırmışlar ama özel değil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gitarı koyarken sıkıntı yaşamadım. Direkt kabin bagajı olarak yer vardı ama Amerika uçağı için aynı şekilde olacağını düşünmüyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İGA&amp;rsquo;ya geldik. Bıraktığımdan beri hiç küçülmemiş, hala acayip büyük. Zaten uçak park etme pozisyonuna gelene kadar 20 dakika falan geçti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LA uçağını beklerken pek de bi şey yapmadık. Hızlı geldi zaten zaman. Muhabbet sohbet falan filan. Su doldurdum iyi oldu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uçağa bindik şimdi. Gitar üst tarafa sığmıyor. Şu anda bacağımın arasında ama hostesler yardımcı olacaklarını söyledi. Bakalım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gitarı koyabildim şükür. Bindiğimizden beri 15 dakikadır falan bacak aramda düşünceli bi şekilde koyacak yer var mıdır diye düşünüyordum. Şimdi binme işlemi bitince boş kalan büyük yerlere koyabildim sıkıntısız.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sanırım az önceki menüyü daha önce de yedim, muhtemelen Brüksel&amp;rsquo;e giderken. Güzel menü.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saçma uzun bi yolculuk gerçekten de. Hazırladıklarımın büyük çoğunluğunu (2 filmden birini, calculus çalışmasını, coğrafya kitabını, indirdiğim albümlerden birçoğunu) bitirdim ama hala iki saat var. Sanırım ikinci öğünümüzü yiyip biraz daha sunum çalışıp müzik dinleyeceğim. İnşallah sağ salim otele varabiliriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1-1.5 saat geçişte bekledik. Şimdi valizleri aldık but at what cost. Azcık dinleniyoruz kenarda, bizim elemanların çoğu yukarda hala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yatma vakti.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;gün-2---alışveriş&#34;&gt;Gün 2 - Alışveriş
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Sabah kalkıp duş aldım bi. Oda arkadaşım iyi bi adam. Çok konuşmadık zaten yorgunduk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aşağıya inip kahvaltıya gitmeyi bekliyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kahvaltıda ayıptır söylemesi oreo&amp;rsquo;lu waffle yedim. Dedikleri gibi porsiyon büyük. Doydum doymasına da çok sağlıklı bi kahvaltı değildi haliyle. Bol şeker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Önce otele geçip bi yarım saat sergi açılıncaya kadar bekledik. Sonra geç kalanları bekleyip Convention Center&amp;rsquo;a geçtik. Center&amp;rsquo;ın önünde beklerken Ukraynalı bi elemanla takıldık. Pasaport ve kayıt formunu verip kayıt için bekliyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kartlarımızı ve badge&amp;rsquo;lerimizi aldık. Güzelce koydum, inşallah kaybetmem. Ufak çanta da var, chill.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/turkish/post/isef_travel/1.webp&#34;
	width=&#34;2048&#34;
	height=&#34;1536&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/de/turkish/post/isef_travel/1_hu15954084404456394209.webp 480w, http://localhost:1313/de/turkish/post/isef_travel/1_hu9371719247449872409.webp 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Türkiye takımının ünlü ISEF isim duvarında fotoğrafı.&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;133&#34;
		data-flex-basis=&#34;320px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şimdi TÜBİTAK görevlileri ve birkaç arkadaşla beraber uber çağırıp outlet&amp;rsquo;e gidiyoruz. Sohbet muhabbet ve etrafta gezmece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corridor Digital&amp;rsquo;in yanından geçtik. Tam göremedim binayı ama o mahalleyi gördüm ve gerçekten direkt videolardaki gibi. Baya güzel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rahat bi uber sürüşünden sonra geldik outlet&amp;rsquo;e. Gerçekten direkt Forum Aydın. Outlet mantığı bizimkiyle aynı. Cumartesi olduğundan kalabalık biraz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leylek istedi diye yazıyorum, Swarovski&amp;rsquo;den annesine kolye aldı. Böyle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alış veriş kısmı sıkıcı. Elektronik mağazası yok, bi ara belki Best Buy&amp;rsquo;a götüreceklermiş. Oradan alabilirim umarım kulaklığımı. Şu geçtiğimiz zaman diliminde boş boş bizimkilerleyim. Az sonra akşam yemeği.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Açım. Şarjım da 5. Kötü oldu.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;gün-3---sergi-hazırlığı&#34;&gt;Gün 3 - Sergi Hazırlığı
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Dün gelir gelmez yatmışım. İki üç sesli mesaj atıp bayılmışım. Dümdüz alışveriş merkezi günü pek benlik değil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Akşam 20.30&amp;rsquo;da yatınca haliyle tüm gece uyuyamıyorsun. 04.30 gibi kalktım yeterince uykumu almış olarak. Dedim önce bi lavaboya girip bizimkileri arayayım. Tam 2 saat oldu milletle konuşurken. Sırasıyla annemi, abimi, bizim yurttaki elemanları sonra babam uyanınca bi tur daha anne babayla konuştum. İyi oldu. Bi daha vakit bulamam muhtemelen. Bakalım hayırlısı. Bi iki saat var daha otelden çıkmamıza. Sunum çalışcam sanırım. Sonra kahvaltı ve alana gidip poster asmaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Çoook fazla şey oldu. Hızlı hızlı yazıyorum. Alana geldik, posterlerimizi astık ilk. Orta kısmı batırdım önce ama sonra çıkartıp hallettim bi şekil. Tek başıma yapmamalıydım ya. Allah&amp;rsquo;tan sonrasında Nisayla yaptık bi şekil. Poster tamamlandıktan sonra HUB&amp;rsquo;a gidip check-in yaptık ve inspection için beklemeye başladık demek isterdim ki HUB&amp;rsquo;dan döndüğüm anda initial inspector geldi. Hatta daha özetimi falan pinlememiştim masaya. Sağ olsun yardımcı oldu. Çok sakinler, adam bende bi 15-20 dakka durdu, en azından bana öyle geldi. Sonrasındaysa ikinci inspector geldi. Yaşlı ama tonton bi teyze. Ardından gitarı ve laptop&amp;rsquo;u qr&amp;rsquo;ladım. Girer çıkarken okutuyorsun hep. Böylece tekte inspection process&amp;rsquo;i geçtim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/turkish/post/isef_travel/2.webp&#34;
	width=&#34;4000&#34;
	height=&#34;2248&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/de/turkish/post/isef_travel/2_hu11493372293292628887.webp 480w, http://localhost:1313/de/turkish/post/isef_travel/2_hu7696796189506804141.webp 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;İncelemeyi geçtikten sonra standımın son hali.&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;177&#34;
		data-flex-basis=&#34;427px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ardından su doldurup yemeğe gittim. Cheese pizza alıp geçtim, sabah hemen hemen hiçbir şey yememiştik, iyi geldi dolayısıyla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sonra kariyer fuaro başladı. Pasaport dedikleri bi muhabbet var. 10 tane gruptan stamp alıyon. Hepsini bi saatte topladım. Salak gibi belki bi saat götürmem gereken yeri aradım ama aynı yerdeymiş halbuki. Neyse onu da hallettik. İnşallah 25$ kazanırım ISEF Store&amp;rsquo;dan. Tişört falan alırım belki bilmiyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danimarkalı arkadaşım geldi. Tam bi journalist ablayla konuşurken geldi. Sonra yanına gittim azcık sohbet muhabbet. Bi ara pin exchange olacak. O zamana kadar boşuz baya. Gitar çalacağım herhalde. Güzel bi etraf videosu çektim, onu yollamam lazım gruplara ve insanlara ama internetim yok. Bi türlü bağlanamıyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasaport muhabbetini kazandım! Leylekle gittik. Önce dedik ki kupa alalım 3 tane. Ama bizim kategorinin kupası yokmuş. Sonra bi tane tişört aldım. Cool baya. Aslında daha da güzeli varmış ama bitmiş ya. Gelmicekmiş de sonra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etrafta boş boş takıldık. Keşke başka projelerle sosyalleşseydim. Hata ettim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Akşamına pin exchange. 1600 kişinin buzlarını kırmak pek de mümkün değil. Gürültülü zaten ortam, pek mümkün değil adamakıllı muhabbet etmek. İlk bir saatte tüm Türkiye pinlerini dağıtıp çıktık Leylekle. TÜBİTAK ekibiyle oturduk, muhabbet vs. Sonrasında da geri dönüp direkt yattık zaten. Yorucuydu.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;gün-4---sempozyumlar&#34;&gt;Gün 4 - Sempozyumlar
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Sabah kalkıp kahvaltı yapacakmışçasına aşağıya inip kahvaltı etmedim. Bizimkilerle konuştum azcık. İlk giden grubu kaçırıp ikinci grupla gittim alana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İlk iş olarak Türkiye bayrağıyla fotoğraf çekildik. Güzel his. Seviyorum temsil etmeyi ülkemi. Ardından da sempozyumlara gittik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İlki jürilerin değerlendirmesiyle ilgiliydi. Güzel sunum. Notlarım:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Elevator pitch is about 30 sec.&lt;br&gt;
If the scheduled judge doesn&amp;rsquo;t come, say it to the cochairs.&lt;br&gt;
Printed name has the priority when two judge comes.&lt;br&gt;
Judges shouldn&amp;rsquo;t go away after 5 mins.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;İkincisi bir üniversiteye nasıl başvurulur ile ilgiliydi. Notlarım:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;I hope the most important thing about me is not Yale.&amp;rdquo;&lt;br&gt;
If you have an interdisciplinary person, you don&amp;rsquo;t need to think about one of the discipline will overshadow the other. &amp;ldquo;Put yourself onto the table.&amp;rdquo;&lt;br&gt;
Your interest can and will probably change.&lt;br&gt;
About the questions: it&amp;rsquo;s okey to ask y&amp;rsquo;now. We won&amp;rsquo;t remember it after reading.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Üçüncüsü ise essay yazmak üzerineydi. Notlarım:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Anxiety: &amp;ldquo;My essay won&amp;rsquo;t stand out.&amp;rdquo;&lt;br&gt;
Why even essay: &amp;ldquo;You are more than your GPA.&amp;rdquo;&lt;br&gt;
&amp;ldquo;Essays are not resumes. We already have your resume. We look for stories and experiences.&amp;rdquo;&lt;br&gt;
&amp;ldquo;Let your personality shine. If you are funny, write an essay that has jokes in it.&amp;rdquo;&lt;br&gt;
&amp;ldquo;Multiple people looks at your application. We literally project your essay into wall and read it with 3 officers, DA and a faculty member. We care!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sonrasındaysa alana geçip biraz sunum çalıştım. Bizimkiler geldi gitti vs. Yemeğe gitmedim bugün. Yesem yerdim de canım istemedi. Sempozyumlar sonrasında saat zaten hafiften 15.00 falan oldu. BestBuy&amp;rsquo;a gitmeyi teklif ettim TÜBİTAK görevlilerine. Yarın gitsek daha iyi olur dediler, açılış törenine yetişmesi sıkıntı olacak öbür türlü. Vardır bi bildikleri deyip ısrar etmedim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Önce otele gittik alandan, bir saat gitar çaldıktan sonra da açılış töreni için gittik alana yeniden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Açılış töreni için sıraya girdik ardından bizim arkamızdan sıra o kadar uzadı ki. İyi ki erken gitmişiz ki biz gittiğimizde bize hiç erken gözükmemişti. Anlatcak pek bi şey yok. Güzel, düz hype. VTR&amp;rsquo;ler falan da sönüktü bence he tekrardan düşününce. Önemli değil ya, asıl önemli olan ödül töreni.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;gün-5---student-mixer&#34;&gt;Gün 5 - Student Mixer
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Sabah erken uyandım. Yeterince dinlenince farlar açılıyo babamın tabiriyle. Aklımdaki birkaç soruyu araştırdım, onları not ettim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İlginçtir ki bu sefer 15 dakika bekleyip gitmedik, bi 2-3 dakikalık gecikmeden sonra çıktık otelden. Bugün VIP&amp;rsquo;ler ve Sponsorlar gezeceğinden millet business atire giyinmiş. Ben düz ISEF tişörtü giydim, np diye düşünüyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana varınca sıkıntılı projeleri içeriye aldılar, son kez bi D&amp;amp;S attılar. Sonsuza giden bi sırada beklemektense kenarda oturduk. Ardından içeri girip mekanımıza geçtik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oturup gitar çalarken iki üç ilgili kişi geldi. Azıcık sundum, muhabbet sohbet falan. Ardından TECA tayfayla takıldık biraz. Hepsi Amerikalı olduğu için kültürleri benzer, konuştukları şeyler benzer, fikirleri benzer. Uzak kaldım biraz. Sanırım Avrupalılarla aram daha iyi genel olarak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ardından dışarı çıktık (çıkmak için bile bekledik baya). Bizimkilerle buluşup çok da keyifli olmayan bi panele geldik. Biraz dinledikten sonra çıktık dışarıya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Panellerden sonra BestBuy&amp;rsquo;a gitmek için otele geçtik. TÜBİTAK görevlisi ile ayarlamıştık, birkaç saat içerisinde gidip geldik. Kulaklığıma kavuştum şükür.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/turkish/post/isef_travel/3.webp&#34;
	width=&#34;4000&#34;
	height=&#34;2248&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/de/turkish/post/isef_travel/3_hu12428656057676807317.webp 480w, http://localhost:1313/de/turkish/post/isef_travel/3_hu1378528986506430645.webp 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Student Mixer&amp;rsquo;in gerçekleştiği alanın hemen hemen yarısı.&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;177&#34;
		data-flex-basis=&#34;427px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sonrasında da Student Mixer vardı. Parti falan. Ondan öncesinde verilen akşam yemeği güzeldi baya. Biraz Danimarkalı arkadaşım ile muhabbetten sonra otele geçtik arkadaşlarla. Artık &amp;ldquo;otele gitmek için danışman öğretmene ihtiyacınız var&amp;rdquo; makarası dönmüyor. 4 kişi geçtik otele. Dönüş yolunda da yaptığım işle ilgilenen bir Türk ile karşılaştım. İleride bir daha konuşmak istediğini belirtti. Otele varınca odaya çıkıp son kez sunum vs. bakıp iki üç sesli mesaj yolladım bizimkilere.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;gün-6---sunum-günü&#34;&gt;Gün 6 - Sunum Günü
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;O gün bugün. Sunum günü.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabah kalkıp duşa girdim bi. 7.15 çıkış demişler, Allah&amp;rsquo;tan doğru tahmin etmişim de yatarken, 06.30&amp;rsquo;da kalktım. Hazırlanıp aşağıya indik, 7 dakikalık bir gecikmeyle LA Convention Center&amp;rsquo;a vardık.&lt;br&gt;
Uzun sırada biraz bekledikten sonra içeri girdik. İlk 1.30 saat special award judge&amp;rsquo;lar dolaşıyor. Bana uygun yalnızca bir tane special award var (TÜBİTAK hariç) dolayısıyla birilerinin gelmesini pek beklemiyorum açıkçası.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Masanın üzerindeki kağıdımda 9 tane jüri gözüküyor. No-show&amp;rsquo;lar ve ekstralar olduğundan gerçekten de 9 tane gelir mi emin olamıyorsun. Bakalım hayırlısı olsun. Şahsen tek istediğim işlerin yolunda ve güzel gitmesi. Gerçekten şu an kazanmayı veya kazanamamayı düşünemiyorum. Hayırlısı neyse o olsun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Special award düşündüğüm gibi gelmedi ilk 1.30 saatte. İlk jüri sunumuma da bi yarım saat var. Bakalım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kategorimin kurulmasında öncü bir adam geldi. TECA&amp;rsquo;nın jürisi normalde ama benim jürim değil. Güzel bir konuşma geçti aramızda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yine boş vakti olan biri geldi. Baya güzel geçti o da. &lt;em&gt;Excellent English&lt;/em&gt; olmadı belki pek ama güzeldi ama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bir jüri daha. İyi bi adamdı bence. Çoook fazla human evaluation sorusu sordu. Cevapladım hepsini, inşallah aklına yatmıştır. Percentage-wise data istedi çok. Confusion matrix&amp;rsquo;ler yerine percantage tarzı bi şey sunsam daha iyi olabilirdi belki bilmiyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bi jüri abla geldi, east music singer. Güzel bi konuşmaydı. Güzel sundum bence. Farklı uzunluktaki sunum ister misiniz sorusunu seviyorlar. Bi önceki jüri da söylemişti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tam öğlen yemeği öncesinde bir jüri geldi. Tam bir Amerikalı tipi var. Geldi, ben daha ağzımı açmadan saçma sapan şeyler söylemeye başladı. Postere baktı biraz, sonra kendi çocuğuyla alakalı şeyler söyledi. Daha sunum yapayım mı falan diye sormadım bak. Sonra başına gelenler hakkında hikayeler falan anlatmaya başladı projeyle en ufak alakası yok böyle. Benim kalbim küt küt tabi, nasıl projeye bağlasam diye yer arıyorum ama bi o kadar da korkuyorum adamın beni kötü bellemesinden. Jüri en nihayetinde, adamın üstüne gitmek benim için dezavantaj. Neyse bi şekilde 15 dakika doldu. Hemen yan tarafta farklı bi TECA yarışmacısı yaklaştı bana ve dedi ki senin deneyimin de çok kötü müydü. Dedim evet ben böyle bi jüriyle karşılaşmadım hiç. Sonradan öğrendim ki diğerlerine daha da kötü davranıyomuş, o yüzden adamı şikayet etmişler vs. Zaten sonrasında şikayetler üzerine jürilikten atıldı, öğleden sonraki sunumlara gelemedi. Acayip garip adamdı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Öğlen yemeğinde cheese pizza yedim yine, baya güzel ve doyurucu. Biraz oturduk vs. Ardından öğleden sonraki sunumlara geçtik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İlk sunumumda aşırı ciddi bi adam geldi. Güzel geçti ama. Teknik bi adamdı, teknik sorular sordu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tam takılırken SAO jürilerinden elemanlar geldi. IEEE mi dedi AAAI mı dedi anlamadım. Yapay zeka projelerine bakıyorlarmış. Çok kötü sundum ya. Çok da umrumda değil de. Çok alakalı değillerdi zaten. İki üç hediye verip gittiler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şimdi sunduğum adam çok iyidi. Keşke daha iyi sunabilseydim dedim açıkçası. Tokenization&amp;rsquo;ı ayrıntılı açıklattı. 100 kere de anlatsam ayrıntılı açıklarken zorlanıyorum. Beğendi sanırım ama. İnşallah seçer beni abicim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şimdi 30 dakika aram var. 3 tane kaldı. Onu yaptıktan sonra bi 30 dakika daha. Ama sonrasında ardı ardına 2 tane var, aralıksız. İyi olacak inşallah onlar da.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Garip bi abla geldi. Yalnızca gülerek dinledi. Türkiye güzel falan yaptı. Ne anlattığımı dinlemediğine eminim. Keşke daha kısa yapsaydım da daha erken gitseydi. En azından aşırı genel de olsa iki üç soru sordu. Intellectual property var mı, gelecekte neler eklenebilir. Böyle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LAPD polisine sundum. Çok garipti :).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bi jüri ablaya daha sundum. Çok beğendi gibime geldi bilmiyorum neden. Seç beni abla lütfen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sonrasında bi elemana sundum. Güzel gidiyordu genel olarak. Sonra dedi ki ne kadar çalıştın. Dedim 1 yıl. Az dedi. Daha da ilerlet dedi gitti. Limitasyonları sordu falan. İyi bi adamdı aslında ama öyle demesi beni üzdü. Neyse. İnşallah güzel olur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şimdi otele geçip dinlenmece. Sonrasında Universal Studios. Valla çok halim kalmadı ama dinlenirim herhalde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Universal Studios için alelacele yukarı çıkıp üstümüzü değiştirip aşağıya indik. Ardından otobüse binip mekana gitmeye başladık.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/turkish/post/isef_travel/4.webp&#34;
	width=&#34;4000&#34;
	height=&#34;2248&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/de/turkish/post/isef_travel/4_hu13761569087810588775.webp 480w, http://localhost:1313/de/turkish/post/isef_travel/4_hu8709467305199966853.webp 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Universal Studios&amp;rsquo;un ISEF logosu ile aydınlatılması.&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;177&#34;
		data-flex-basis=&#34;427px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İndik dehşet aç bi şekilde en aşağıya indik. Önce Mario kart makarasına gittik Mario kart olduğunu bilmeden. Yemek bedava denince ordan alelacele çıkıp en yakın restorana gittik. Jurassic Park temalı mekanda tavuk+pilav yedik de ikisi de çok kötüydü. Bi de tatlı yedik, ben gocunduğum için istediğimden daha çok yedim valla. Sonra yukarıya azcık daha tok bi şekilde çıkıp etrafı gezdik. Hafiften biraz daha akşam oldukça hava soğudu, etraf karardı. Önce bi Harry Potter mekanına gittik, canımız girmek istemediği için girmedik açıkçası. Sonrasında ise rastgele dolaşırken dedik ki Universal Studios turuna mı girsek. Verdiğimiz en iyi karar kesinlikle. Adamlar öyle bir saatlik öyle bir program hazırlamışlar ki. 3D gözlük verdiler, kocaman setler hazırlamışlar onun için falan. Sular fışkırdı, ateşler yandı; tarihi olaylar dillendirildi, yeniyle karşılaştırmalar yapıldı. Baya baya baya iyidi. Ardından etrafta biraz daha yürüyüp Hogwarts&amp;rsquo;ın lavabosuna girip atladık dönüş shuttle&amp;rsquo;ına. Güzel akşam. Aşırı yorgun geldik ama nedense beklenmedik bi şekilde dinlenmiş olarak dönüyoruz. Yaşadığımız adrenalin ters teptirmiş olabilir bazı şeyleri.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;gün-7---halka-açık-sergi-ve-özel-ödül-töreni&#34;&gt;Gün 7 - Halka Açık Sergi ve Özel Ödül Töreni
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Sabah 5&amp;rsquo;te farlar açıldı. Dinlenmemiştim halbuki ama elim telefona gitti. Mesajlara baktım vs. bikaç kişiyle muhabbet. Sonrasında bi saat daha falan uyuyup yine dinlenmemiş kalktım. Zor geldi bugün otelden çıkmak ne yalan söyleyeyim. Yoruldum baya dün, yalnızca dün de değil de, genel olarak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabah kurabiyemden yiyip geldim alana. Önce bi alana geçip TECA tayfa ile kahvaltı ettik. Dünkü jürilerden biri sunum yaptı falan. İyi adam. Film prodüksiyonu ile uğraşıyomuş ama Harvard mekanik mezunu falan. Güzel kariyer. Sonrasında bi ice breaker oynayıp fotoğraf çekildik. Ardından alana geri dönüp gelen insanlara sunmaya başladık.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bi tane klasik kemancı geldi. Çok sağlam adam. Çok tatlı sorular sordu. AI ethics üzerine de genel olarak AI with music üzerine de.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sonrasında bi grup geldi. Daha önce böyle grupla başa çıkmamıştım. 40&amp;rsquo;larında olan gençliğin neler yaptığını şaşırarak izleyen Amerikalılar. Takıldılar baya, sohbet muhabbet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yaşları bol bol değişken irili ufaklı bir sürü insan uğradı. Tabi gitar ilgi çekti baya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Öğle vaktim oldukça garipti. Tam yanımdaki TECA arkadaşım dedi ki artık yemek vakti, daha önceden sonra konuşalım diyen Türk geldi, dedi gel yemek. İş yemeği tarzımsı bi şeyler yaptık kısacası. Fikirlerinden bahsetti. AI hakkındaki bakış açısı. Birkaç tane tokenizasyon yaklaşımı ortaya attı. Zaten daha önce düşünmüş olduğum şeylerdi o yüzden hızlı bi şekilde anladım/anlattım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yemekten sonra daha önceden geleceğini haber eden İFL&#39;93 mezunu geldi bizim alana. Baya baya iyi adam ben çok sevdim şahsen. Dışardan bakınca acayip zeki bi adama benziyo harbiden. İçi de en az öyledir eminim. Şu anda UCS&amp;rsquo;te araştırmacı olarak takılıyomuş. Çok çok uzun zamandır Amerika&amp;rsquo;da, farklı yerler gezmiş falan. Aslında uzun kalmayı planlamıyomuş doktora için geldiğinde de, abi aile kurunca işler farklı oluyor herhalde. Birkaç konuda beni aydınlattı, daha doğrusu daha önce düşünmediğim birkaç konuyu dile getirdi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onlarla biraz oturduktan, benim ve bizim diğerlerinin projelerini dinledikten sonra oturduk azcık muhabbet sohbet. Sonra bi baktım Whatsapp&amp;rsquo;a TÜBİTAK görevlileri demiş ki konsolosluktan eğitim ateşesi geliyor. Onları bulup stantta anlattım projeyi. İngilizce anlata anlata Türkçe bir şekilde projeyi anlatmak zor oluyor tabi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sonrasında dünkü jürilerden biri, daha doğrusu sabah bize sunum yapan jüri, 4 yaşındaki çocuğuyla geldi takıldı azcık. Çocuk durup dinlemiyo hiç haliyle. Neyse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ardındansa mezunumuzu uğurlayıp otele geri döndük. Aslında topluma açık sergi öğleden sonra da devam ediyo ama aşşşırı yorgunum o yüzden geri dönme teklifine hayır diyemedim. Güzel insanlar geliyo tabi ama gerçekten biraz dinlenmek istiyorum. Boğazım da uzuvlarım da artık daha fazlasını kaldıramayacak. Akşamına da özel ödül töreni için gitcez. Herhangi bir özel ödül almayı beklemiyorum. TÜBİTAK verse çok sevinirim ama vermezlerse da canları sağ olsun. Belki bi tan AI özel ödülü var, o gelebilir de hiç sanmıyorum. SOFT&amp;rsquo;ta falan da haliyle zibilyon tane AI projesi var, onlardan biri alır herhalde. Bakalım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Akşam ödül töreni. Türkiye ortalama - ortalamanın altında bi ödül töreni geçirdi. Beklediğimiz 2 yerden gelmedi ödül ama olsun. Leylekler aldı Qatar ödülü. TÜBİTAK özeli alamadım ama canımız sağ olsun, bizim arkadaşlara gitti ne de olsa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ödül töreninden sonra odaya geçip eşyaları topladım. Sonrası direkt yatış zaten.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;gün-8---ana-ödül-töreni&#34;&gt;Gün 8 - Ana Ödül Töreni
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Sabah 05.00 gibi gözlerim açıldı nedense. İki üç mesaj attım, 05.30 gibi yatıp bi bi saat daha uyumaya çalıştım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ardından aşağıya iniş, check-out, valizleri valiz odasına vermece. Allah&amp;rsquo;ım inşallah gitara bi zarar gelmez. O kadar getirdim şükür sıkıntısız, bi zarar gelsin istemem kesinlikle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otelden çıkmamız aşırı uzun sürdü tabi. Çıkıp büyük ödül töreni salonuna geldik yeniden. Bundan sonrası hayırlısı.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ankara Finalinde olduğu gibi yine bana ait bir köşe muhteşem. Sanırsam sadece küfür ederek konuştum. Ama npcannes şu an büyük an zarların atıldığı an. Hadi hayırlısı. En iyi dileklerimle.  -Leylek Köşesi&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Heyecanlı bi ödül töreni. Sıralama 4-3-2- kategori değişimi-ardından 1.ler şeklinde. Her kategori geldiğinde bizden proje var mı diye soruyoruz. Güzel anlar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Önce Leyleklere 2.lik geldi, sonra da bana. Ve ödül törenini noktaladık. Türkiye için çok da iyi olmayan bi sonuç. Dün aldığımız özellerle beraber 6 ödül. Daha çok vermediler. Neyse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Garip oldu. Garip hissediyorum. Finalde olduğu gibi bi boşluğa düştüm yine. Ne hissetceğimi bilemedim. Özellikle dünkü bizim mezunun konuşmasından sonra. Biraz gözümde önemsizleşti herhalde. Her ne kadar daha önce üzerine düşünmüş olsam da, alırsam şu almazsam şu falan diye, planlarımın ve hayal ettiklerimin bi anda gerçek olmasını sindiremedim. Ödül törenlerini sevmiyorum, ödül alan kişi olsam da olmasam da.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şimdiyse dönüş. Saatlerce hatta bi gün falan yolda olcaz. Yolculuk yapmak uzun, sıkıcı ve özellikle yorucu. Bakalım.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vay be. -Leylek&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/turkish/post/isef_travel/5.webp&#34;
	width=&#34;1600&#34;
	height=&#34;1200&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/de/turkish/post/isef_travel/5_hu17746215990673686807.webp 480w, http://localhost:1313/de/turkish/post/isef_travel/5_hu1478994205543471129.webp 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;İkincilik ödülünü aldıktan hemen sonraki fotoğrafım.&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;133&#34;
		data-flex-basis=&#34;320px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;son-sözler-ve-değerlendirme&#34;&gt;Son Sözler ve Değerlendirme
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Etkinlik Değerlendirmesi:&lt;/strong&gt; Güzel etkinlik, kötü değil kesinlikle. Büyük, hem de çok. Organizasyon açısından gerçekten sağlam, herkes işini iyi yapıyor. Ama ilk günler oldukça sıkıcı. Bir sürü ilgi çekici olmayan sempozyum. Yalnızca bana veya bize öyle geliyor desem tamam da yok yani herkes için öyle, katılanların sayısına bakarak anlaşılabilir. Onun dışında saatlere uymaları, yardımcı olmaları, her şeyleri mail ve telefon uygulaması aracılığıyla haber etmeleri vs. güzel. Jüriler tatlı, konuşması keyifli insanlardı. En iyi ve güzel geçmesi gün iyi geçti yani bence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bu etkinliğin bana kattıkları üzerine:&lt;/strong&gt; Geldiğime memnunum, ödül almış olsam da olmasam da (bunu ödül töreninden bir gün önce yazıyorum çünkü eve gittiğimde bir daha bu değerlendirmelerle uğraşmamam gerekebilir.) memnunum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amerika&amp;rsquo;yı erkenden görmek güzel oldu, en azından CA/LA&amp;rsquo;i. Biraz yapıyı anladım. İnsanlarını gördüm. Etkinlik boyunca da zaten bir sürü insanla sohbet ettim, uzaktan da yakından da yerli de yabancı da. Topluma açık olan günde aslında öğleden sonra o kadar yorgun olmayıp stantta dursaydım belki daha da çok tanışırdım da olsun o kadar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sunum yeteneğim ve dil yeterliliğim oldukça gelişti. Nerelerde takıldığımı nereleri güzel yaptığımı vs. daha da iyi gördüm. Dizayn ve poster hazırlamada başarılı olduğumu gördüm diğer katılımcılara nazaran.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ISTF24 raporunda da yazdığım gibi:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bana ülkemi temsil etme fırsatı verdiği için TÜBİTAK&amp;rsquo;a sonsuz şükranlarımı sunarım.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>ISEF Event</title>
        <link>http://localhost:1313/de/english/post/isef_travel/</link>
        <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/de/english/post/isef_travel/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note (EN):&lt;/strong&gt; If you know Turkish, I highly recommend you to read this article in Turkish. Beacuse it is the original version.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Not (TR):&lt;/strong&gt; Yazının orijinal versiyonu Türkçe olduğundan dolayı eğer biliyorsanız bu yazıyı Türkçe okumanızı tavsiye ederim.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;The time has finally come.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;day-1---travel&#34;&gt;Day 1 - Travel
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;We arrived at the airport without any issues in the morning. We&amp;rsquo;ll wait for about an hour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I got called from the counter. Funny thing to be called. They wanted to call someone from the ISEF team but called me instead. No big deal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Had no trouble placing the guitar. There was space for it as cabin baggage, but I don&amp;rsquo;t expect the same for the US flight.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We reached Istanbul Airport. It&amp;rsquo;s still as huge as ever since I last left it. It took about 20 minutes just to get to the parking position.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While waiting for the LA flight, we didn&amp;rsquo;t do much. Time passed quickly with chats and talks. Refilling my water was a good idea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We&amp;rsquo;re on the plane now. The guitar doesn&amp;rsquo;t fit in the overhead compartment. It&amp;rsquo;s between my legs for now, but the flight attendants said they&amp;rsquo;d help. We&amp;rsquo;ll see.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finally managed to store the guitar. For about 15 minutes since boarding, I was nervously thinking about where to place it. Once boarding was complete, I found a large space for it without any issues.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I think I&amp;rsquo;ve had this menu before, probably on my way to Brussels. It was quite satisfying.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is really a ridiculously long journey. I&amp;rsquo;ve gone through most of what I prepared (one of two movies, calculus study, geography book, many of the albums I downloaded) and there&amp;rsquo;s still two hours left. I think I&amp;rsquo;ll eat the second meal, work a bit more on my presentation, and listen to music. Hopefully, we reach the hotel safely.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We waited for about 1-1.5 hours during the transfer. We&amp;rsquo;ve collected our luggage but at what cost. We&amp;rsquo;re resting a bit on the side while most of our group is still upstairs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Time to sleep.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;day-2---shopping&#34;&gt;Day 2 - Shopping
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Woke up and took a shower. My roommate is a good guy. We didn&amp;rsquo;t talk much since we were tired. We&amp;rsquo;re waiting to go down for breakfast.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Had an Oreo waffle for breakfast. As they said, the portion was big. I got full but it wasn&amp;rsquo;t a very healthy breakfast, lots of sugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We went back to the hotel and waited for about half an hour until the exhibition opened. Then, after waiting for those who were late, we went to the LA Convention Center. We hung out with a Ukrainian guy while waiting in front of the center. We handed over our passports and registration forms and are now waiting to register.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Got our cards and badges. Kept them nicely, hopefully, I won&amp;rsquo;t lose them. There&amp;rsquo;s a small bag too, cool.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/english/post/isef_travel/1.webp&#34;
	width=&#34;2048&#34;
	height=&#34;1536&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/de/english/post/isef_travel/1_hu15954084404456394209.webp 480w, http://localhost:1313/de/english/post/isef_travel/1_hu9371719247449872409.webp 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Image of the Türkiye team in front of the famous ISEF name wall.&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;133&#34;
		data-flex-basis=&#34;320px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now, we&amp;rsquo;re calling an Uber with TÜBİTAK personnel to go to the outlet. Chatting and walking around.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passed by Corridor Digital. Didn&amp;rsquo;t see the building fully but saw the neighborhood, and it really looks just like in the videos. Pretty cool!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After a nice Uber ride, we arrived at the outlet. It&amp;rsquo;s just like Forum Aydın tbh. The whole outlet logic is the same as ours. It&amp;rsquo;s a bit crowded since it&amp;rsquo;s Saturday.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Writing this because Leylek asked, he bought a necklace for his mom from Swarovski. Yeah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shopping part was boring. No electronics store, they said maybe they&amp;rsquo;d take us to Best Buy later. Hopefully, I can get my headphones there. So far, just hanging out with our group. Dinner soon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I&amp;rsquo;m hungry. My battery is at 5%. Not good.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;day-3---initial-setup&#34;&gt;Day 3 - Initial Setup
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;As soon as I got back, I fell asleep. Sent a few voice messages and slept. Shopping mall days aren&amp;rsquo;t really my thing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When you sleep at 8:30 PM, naturally, you can&amp;rsquo;t sleep through the night. Woke up around 4:30 AM feeling rested enough. Decided to use the bathroom first, then called our folks. Talked to people for two hours. First my mom, then my brother, then the guys from our dorm, and then my dad woke up, so I talked to my parents again. It was nice. Probably won&amp;rsquo;t find time again. We&amp;rsquo;ll see. Got another two hours before we leave the hotel. I&amp;rsquo;ll probably work on my presentation. Then breakfast and head to the venue to put up the poster.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lot happened. Now I&amp;rsquo;m writing them quickly. We arrived at the venue, put up our posters first. Messed up the middle part initially but managed to fix it. Shouldn&amp;rsquo;t have done it alone. Thankfully, later Nisa helped and we managed. After completing the poster, we went to the HUB, checked in, and started waiting for the inspection. Just as I was about to say we were waiting, the initial inspector arrived. I hadn&amp;rsquo;t even pinned my summary to the table yet. He was very helpful. They are very calm. The guy stayed with me for about 15-20 minutes, at least it felt that way. Afterward, the second inspector came. An old, sweet lady. Then, I QR scanned the guitar and laptop. You scan them every time you enter and exit. Thus, I passed the inspection process in one go.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/english/post/isef_travel/2.webp&#34;
	width=&#34;4000&#34;
	height=&#34;2248&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/de/english/post/isef_travel/2_hu11493372293292628887.webp 480w, http://localhost:1313/de/english/post/isef_travel/2_hu7696796189506804141.webp 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;My stand, after the inspection process.&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;177&#34;
		data-flex-basis=&#34;427px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Then I refilled my water and went for lunch. Grabbed a cheese pizza and ate it. We hadn&amp;rsquo;t eaten anything in the morning, so it was quite satisfying.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Then the career fair started. There&amp;rsquo;s a thing called a passport where you collect stamps from 10 groups. I collected all in an hour. Stupidly spent another hour looking for where to take it, but it was in the same place all along. Anyway, sorted that out. Hopefully, I&amp;rsquo;ll win $25 from the ISEF Store. Maybe I&amp;rsquo;ll buy a t-shirt, I don&amp;rsquo;t know.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;My Danish friend arrived. Came while I was talking to a journalist lady. Then I went over to her for a chat. There&amp;rsquo;s a pin exchange later. Until then, we have a lot of free time. I&amp;rsquo;ll probably play my guitar. I took a nice video of the surroundings, need to send it to the groups and people but I can&amp;rsquo;t connect to the internet somehow.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I won the passport thing! Went with Leylek. Initially, we thought of getting 3 mugs. But there wasn&amp;rsquo;t one for our category. So, I got a t-shirt. It&amp;rsquo;s pretty cool. There was a better one, but it was sold out and won&amp;rsquo;t be restocked.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wandered around aimlessly. Wish I had socialized with other projects. A mistake, I made.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the evening, there was a pin exchange. Breaking the ice for 1600 people isn&amp;rsquo;t easy. The environment was noisy, making proper conversation almost impossible. In the first hour, we shared all the Turkey pins with Leylek. Later we sat with the TÜBİTAK team, chatted, etc. Then went back and went to bed directly. It was tiring.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;day-4---symposiums&#34;&gt;Day 4 - Symposiums
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Got up in the morning, went down as if to have breakfast but didn&amp;rsquo;t eat. Chatted a bit with our folks. Missed the first group and went to the venue with the second group.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;First thing, we took a photo with the Turkish flag. It felt good. I love representing my country. Then we went to the symposiums.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The first one was about how judges evaluate. Good presentation. My notes:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Elevator pitch is about 30 sec.&lt;br&gt;
If the scheduled judge doesn&amp;rsquo;t come, say it to the cochairs.
Printed name has priority when two judges come.
Judges shouldn&amp;rsquo;t leave after 5 mins.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;The second one was about how to apply to a university. My notes:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;I hope the most important thing about me is not Yale.&amp;rdquo;
If you have an interdisciplinary person, you don&amp;rsquo;t need to think about one of the disciplines overshadowing the other. &amp;ldquo;Put yourself on the table.&amp;rdquo;
Your interest can and will probably change.
About the questions: it&amp;rsquo;s okay to ask, you know. We won&amp;rsquo;t remember it after reading.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;The third one was about writing essays. My notes:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Anxiety: &amp;ldquo;My essay won&amp;rsquo;t stand out.&amp;rdquo;, everyone have that.
Why even essay: &amp;ldquo;You are more than your GPA.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Essays are not resumes. We already have your resume. We look for stories and experiences.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Let your personality shine. If you are funny, write an essay that has jokes in it.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Multiple people look at your application. We literally project your essay onto a wall and read it with 3 officers, DA, and a faculty member. We care!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Afterward, went to the venue and worked a bit on my presentation. Our folks came and went. Didn&amp;rsquo;t go for lunch today. I could have eaten, but I didn&amp;rsquo;t feel like it. After the symposiums, it was around 3 PM. I suggested going to BestBuy to TÜBİTAK personnel. He said it would be better to go tomorrow, as it might be difficult to make it back for the opening ceremony. I trusted his judgment and didn&amp;rsquo;t insist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;First, we went back to the hotel, played the guitar for an hour, then headed back to the venue for the opening ceremony.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Got in line for the opening ceremony, and the line got so long behind us. Glad we went early, though it didn&amp;rsquo;t seem early to us when we arrived. Not much to say about it. Nice, good hype. The VTRs were a bit lackluster now that I think about it. Doesn&amp;rsquo;t matter, the important one is the awards ceremony.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;day-5---student-mixer&#34;&gt;Day 5 - Student Mixer
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;I woke up early in the morning. I researched a few questions I had in mind and took notes on them.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Interestingly, we didn&amp;rsquo;t wait for 15 minutes this time; we left the hotel after a short delay of 2-3 minutes. Today, since VIPs and sponsors would be visiting, people were dressed in business attire. I wore a ISEF t-shirt, hope it won&amp;rsquo;t be a problem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Upon arriving at the venue, they let in the problematic projects and did a final D&amp;amp;S check. Instead of waiting in an endless line, we sat on the sidelines. Then we went inside and moved to our spot.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While sitting and playing the guitar, two or three interested people came by. I presented a little, chatted, and then hung out with the TECA team for a while. Since they are all Americans, their culture, the things they talk about, and their ideas are similar. I felt a bit distant to be honest. I think I generally get along better with Europeans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Then we went outside (we had to wait quite a while even to go out). We met up with our group and attended a not-so-enjoyable panel. After listening for a bit, we went outside.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After the panels, we went back to the hotel to go to BestBuy. We had arranged it with TÜBİTAK personnel and went and came back within a few hours. Finally got my headphones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/english/post/isef_travel/3.webp&#34;
	width=&#34;4000&#34;
	height=&#34;2248&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/de/english/post/isef_travel/3_hu12428656057676807317.webp 480w, http://localhost:1313/de/english/post/isef_travel/3_hu1378528986506430645.webp 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;An image of half of the area which Student Mixer took place.&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;177&#34;
		data-flex-basis=&#34;427px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Then there was the Student Mixer. Party and all. The dinner before that was quite nice. After chatting with my Danish friend for a bit, we returned to the hotel with friends. The &amp;ldquo;you need a teacher to go back to the hotel&amp;rdquo; is no longer relevant. Four of us went to the hotel. On the way back, I met a Turkish researcher interested in my work, who expressed a desire to talk again in the future. Upon arriving at the hotel, I went to the room, reviewed my presentation one last time, and sent a few voice messages to my folks.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;day-6---presentation-day&#34;&gt;Day 6 - Presentation Day
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Today is the day. The presentation day.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I woke up and took a shower. They said to leave at 7:15, and fortunately, I guessed right and got up at 6:30. We got ready and went downstairs, arriving at the LA Convention Center with a 7-minute delay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After waiting in a long line for a while, we went inside. The first 1.5 hours were for special award judges. There is only one special award suitable for me (besides TÜBİTAK), so I don&amp;rsquo;t expect anyone to come, honestly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are 9 judges listed on the paper on my table. You can&amp;rsquo;t be sure if all 9 will come due to no-shows and extras. Let&amp;rsquo;s see what happens. Personally, all I want is for things to go smoothly and well. I can&amp;rsquo;t really think about winning or losing right now. Whatever is meant to be, will be. I&amp;rsquo;ve always said this and always will.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As expected, no special awards came in the first 1.5 hours. I have about half an hour until my first judge presentation. Let&amp;rsquo;s see.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A leading figure for the new category TECA came. He&amp;rsquo;s a TECA judge but not my judge. We had a nice conversation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Another person with free time came. It went quite well too. I might have not used my best English, but it was still good experience.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Another judge came. He seemed like a good person. He asked a lot of human evaluation questions. I answered all of them, hopefully to his satisfaction. He wanted percentage-wise data a lot. Maybe it would have been better to present something percentage-based instead of confusion matrices, I don&amp;rsquo;t know.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A judge lady came, an east music singer. It was a nice conversation. I think I presented well. They like the question about whether you want a presentation of different lengths. The previous judge had also mentioned it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Just before lunch, a judge came. He exactly looked like a typical American. He came, and before I could even start talking, he started saying random things. He looked at the poster a bit, then talked about his child. I didn&amp;rsquo;t even ask if I should present. Then he started telling stories about his experiences, which had nothing to do with the project. My heart was pounding, trying to find a way to relate it to the project, but I was also afraid of making him dislike me. He&amp;rsquo;s a judge, after all, and pushing him could be disadvantageous for me. Anyway, 15 minutes passed somehow. Right next to me, a different TECA contestant approached me and asked if my experience was terrible too. I said yes, I had never encountered such a judge. Later I learned that he behaved even worse to others, so they complained about him, and he was removed from judging due to the complaints, unable to attend the afternoon sessions. He was a very strange man.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For lunch, I had cheese pizza again, quite nice and filling. We sat for a while, and then moved on to the afternoon presentations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In my first presentation of the afternoon, a very serious judge came. It went well, though. He was into more the technical stuff, asked technical questions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Then some special award judges came while we were hanging out. They were looking at AI projects, but I didn&amp;rsquo;t present well. Didn&amp;rsquo;t matter much, as they weren&amp;rsquo;t very interested in my work. They gave a couple of gifts and left.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The judge I just presented to was really good. I wish I could have presented better. He asked me to explain tokenization in detail. It&amp;rsquo;s tough to explain even if I&amp;rsquo;ve done it hundred times. I think he liked it, though. Hopefully, he&amp;rsquo; did.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I have a 30-minute break now. Three left. After that, another 30-minute break. But then I have two back-to-back judging sessions, without a break. Hopefully, they&amp;rsquo;ll go well too.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A strange lady came, just listened with a smile. Said Turkey was nice or something. I&amp;rsquo;m sure she didn&amp;rsquo;t listen to what I was presenting. I wish I had made it shorter so she could leave even earlier. At least she asked a couple of very general questions, like if there was any intellectual property and what could be added in the future and so on.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presented to an LAPD officer. It was weird :).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Another judge lady came. I think she liked it. I hope so.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Then I presented to a nice judge. It was going well overall. Then he asked how long I had worked on it. I said a year. He said it was too little. Said to develop it further and left. He asked about limitations too. He was a good guy, but his comment upset me. Oh well. Hopefully, it&amp;rsquo;ll turn out well.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now going back to the hotel to rest. Then Universal Studios. I&amp;rsquo;m really tired, but I guess I&amp;rsquo;ll rest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For Universal Studios, we hurriedly went up, changed, and came down. Then we got on the bus and started heading to the venue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/english/post/isef_travel/4.webp&#34;
	width=&#34;4000&#34;
	height=&#34;2248&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/de/english/post/isef_travel/4_hu13761569087810588775.webp 480w, http://localhost:1313/de/english/post/isef_travel/4_hu8709467305199966853.webp 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Universal Studios lightened with ISEF logo.&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;177&#34;
		data-flex-basis=&#34;427px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We got off, extremely hungry, and went down to the bottom. First, we went to the Mario Kart thing without knowing it was Mario Kart. When they said food was free, we quickly left and went to the nearest restaurant. Ate chicken and rice at the Jurassic Park-themed place, but both were not my tastes. Had dessert too. Then we went up a bit more, slightly fuller, and walked around. As evening progressed, it got colder, and it got dark. First, we went to a Harry Potter place but didn&amp;rsquo;t go in because we didn&amp;rsquo;t feel like it. Then, while randomly walking around, we decided to join the Universal Studios tour. Definitely the best decision we made. They prepared an hour-long program with 3D glasses, huge sets, water sprays, fire, historical events for the universal studios being narrated, comparisons with new ones. It was really, really, really good. Then we walked around a bit more, went to the Hogwarts bathroom, and hopped on the return shuttle. Nice evening. Came back extremely tired but somehow feeling unexpectedly rested. The adrenaline rush might have reversed some things.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;day-7---public-day--special-awards-ceremony&#34;&gt;Day 7 - Public Day &amp;amp; Special Awards Ceremony
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;I&amp;rsquo;ve opened my eyes at 5 in the morning. I wasn’t rested, but I reached for my phone anyway. Checked messages, chatted with a few people. Then I slept for another hour or so and woke up still not feeling rested. Leaving the hotel felt difficult today, to be honest. I was really tired, not just from yesterday, but in general.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the morning, I had a cookie and went to the venue. First, I joined the TECA crew for breakfast. One of the judges from yesterday gave a presentation. Good man. He works in film production but has a degree in mechanics from Harvard. Quite a career. After that, we played an ice breaker game and took some photos. Then we went back to the venue and started presenting to the arriving visitors.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A classical violinist came by. Really solid guy. He asked some sweet questions, both about AI ethics and AI in music in general.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Then a group arrived. I hadn’t dealt with a group like this before. Americans in their 40s, watching in amazement at what the youth are doing. They hung out, chatted a lot. It was great!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lots of people of varying ages stopped by. The guitar attracted quite a bit of attention.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;My lunch break was pretty odd. My friend from TECA next to me said it was time for lunch. Then a Turkish person who had previously said we should talk later came and invited me for lunch. It turned into a sort of business lunch. He talked about his ideas and his perspective on AI. He suggested a few tokenization approaches regarding to music modeling, which I had already thought about, so I quickly understood and explained.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After lunch, an IFL ’93 graduate who had said he would come by visited our booth. I really liked him. He’s currently a researcher at UCS. He’s been in America for a long time, traveled to different places. He hadn’t planned to stay long when he came for his PhD, but family life changes things, I guess. He enlightened me on a few topics I hadn’t thought about before.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After listening to our projects and chatting a bit, I checked WhatsApp and saw that TÜBİTAK personnel said the education attaché from the consulate was coming. I found them and explained the project at the booth. It’s tricky switching between explaining in English and Turkish.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Then one of the judges from yesterday, the one who presented in the morning, came by with his 4-year-old child. The kid wouldn’t stay still, naturally.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After that, we said goodbye to our alumnus and returned to the hotel. The public exhibition continued in the afternoon, but I was extremely tired, so I couldn’t say no to the offer to go back. Nice people come, but I really need to rest. My throat and limbs can’t take much more. We’ll be going to a special awards ceremony tonight. I don’t expect to win any special awards. I’d be thrilled if TÜBİTAK gave one, but if not, that’s okay too. There’s an AI special award that I might win, but I doubt it. SOFT has tons of AI projects, so one of them will probably win. We’ll see.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Just had the special awards ceremony. Turkey had a below-average awards ceremony. We didn’t get the two awards we were expecting, but it’s okay. My friend Leylek and his team got the Qatar award. I didn’t get the TÜBİTAK special award, but that’s fine; it went to our friends.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After the awards ceremony, I went to the room, packed up, and went straight to bed.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;day-8---grand-awards-ceremony&#34;&gt;Day 8 - Grand Awards Ceremony
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;I woke up around 5:00 AM for some reason. Sent a few messages, tried to sleep again around 5:30 for another hour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Then went downstairs, checked out, and put our luggage in the luggage room. God, I hope nothing happens to the guitar. I brought it all this way without problems, and I definitely don’t want any damage now.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It took forever to leave the hotel, of course. We headed to the main awards ceremony hall again. From now on, fingers crossed.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Just like in the Ankara Finals, my corner is great. But np, it is the moment which the biggest dice are rolling. Best of luck. &lt;em&gt;-Leylek Corner&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Exciting award ceremony. The order was 4-3-2-category change-then 1st places at the last. Each category, we wondered if we had a project in it. Great moments.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;First, my schoolers got 2nd place, then I did. And that wrapped up the award ceremony. Not a great result for Turkey. Including the special awards from yesterday, we got 6 awards in total.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It felt weird. I feel weird. Like at the finals, I fell into a void again. I didn’t know how to feel. Especially after our alumnus’s talk yesterday. It made me feel a bit insignificant. Even though I had thought about it before, whether I’d win or not, having my plans and dreams suddenly become real was overwhelming. I don’t like award ceremonies, whether I’m receiving an award or not.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now it’s time to head back. We’ll be on the road for hours, maybe even a day. Traveling is long, boring, and especially tiring. Let’s see.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Wow. &lt;em&gt;-Leylek&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/english/post/isef_travel/5.webp&#34;
	width=&#34;1600&#34;
	height=&#34;1200&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/de/english/post/isef_travel/5_hu17746215990673686807.webp 480w, http://localhost:1313/de/english/post/isef_travel/5_hu1478994205543471129.webp 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Me, just after winning the 2nd place.&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;133&#34;
		data-flex-basis=&#34;320px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;final-words-and-evaluation-of-the-event&#34;&gt;Final Words and Evaluation of the Event
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Thoughts on the event in general:&lt;/strong&gt; It’s a good event, definitely not bad. Huge event. Organization-wise, really solid; everyone does their job well. But the first days are quite boring. A lot of uninteresting symposiums. I could say it’s just me or us, but no, it’s like that for everyone you can see it by looking at the number of attendees. Other than that, they stick to the schedule, they’re helpful, they notify everything via email and phone app, etc. The judges were sweet and fun to talk to. The best and most enjoyable day went well, I think.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;On what this event brought me:&lt;/strong&gt; I’m glad I came, whether I won an award or not (I’m writing this the day before the award ceremony because I might not bother with evaluations once I’m home.) I’m glad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seeing America early was nice, at least CA/LA. I got a bit of understanding of the structure. I saw its people. Throughout the event, I chatted with lots of people, both locals and foreigners, both from afar and up close. On the public day, if I hadn’t been so tired in the afternoon and stayed at the booth, I might have met even more people, but that’s okay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;My presentation skills and language proficiency improved quite a bit. I saw more clearly where I got stuck and what I did well. I realized I’m not that bad at design and poster preparation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As I wrote in the ISTF24 report:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I am eternally grateful to TÜBİTAK for giving me the opportunity to represent my country.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
